<Document>
  # Корпоративный закон
  На Космической Станции 14, станции работают в соответствии с корпоративным законом. Весь экипаж, пассажиры и гости станции должны следовать этим законам.

  Внешние захватчики, по типу ядерных оперативников, ниндзя, пиратов, не защищены корпоративным законом. Предатели обычно являются исключением и защищаются законом.

  Космический закон это не правила сервера, но некоторые правила могут ссылаться на него и требовать его соблюдения определёнными людьми в какой-то мере.

  ## Основные права разумных существ (ОПРС)
  - 1. Все разумные существа имеют права, которые должны соблюдаться представителями закона:  - 1. Право на жизнь. Никто не имеет право отнять жизнь без решения суда, капитана или ЦК. Казнь - крайняя мера, она может применяться лишь в исключительных случаях. Каждый имеет право на клонирование, никто не может быть лишен этого права, даже представители враждебной корпорации. Отказ клонировать - равнозначен убийству.
  - 2. Право на достоинство. Морально-нравственная категория, означающая уважение и самоуважение разумной личности. Никто не может и не имеет право принудить разумное существо к унижающим его достоинство действиям. Никто не может быть без добровольного согласия подвергнут медицинским, научным или иным опытам.
  - 3. Право на свободу и неприкосновенность. Лишить права на свободу можно лишь решением ЦК или СБ в связи с нарушением КЗ или карантинными действиями, а также при возникновении чрезвычайной ситуации.
  - 4. Право на неприкосновенность частной жизни. Никто не обязан сообщать или передавать данные о своей частной жизни.
  - 5. Право на охрану здоровья и медицинскую помощь. Включает в себя право на эвтаназию при тяжелой болезни.
  - 6. Право на владение имуществом. Никто не имеет право изъять имущество, если оно не является контрабандой и владение им не запрещено законом.
  - 7. Презумпция невиновности. Каждый, обвиняемый в совершении преступления, имеет право считаться невиновным до тех пор, пока его виновность не будет установлена законным порядком путем гласного разбирательства, при котором ему обеспечиваются все возможности для защиты.
  - 8. Право на свободу вероисповедания. Религиозные объединения отделены от корпорации и равны перед её законом.

  ## Права заключенных
  Заключенные (помимо ОПРС) имеют следующие права:
  - Заключенные должны иметь доступ к общему радио каналу связи, пока им не злоупотребляют.
  - Заключенным должна быть предоставлена еда, вода, одежда и укрытие. Если бриг вдруг окажется небезопасным, заключенный должен быть перемещён в другое место.
  - Заключенным должен быть предоставлен доступ к адвокату во время допроса, если он об этом попросит и если он имеется.
  - Заключнные должны иметь право на свободу в передвижении внутри зоны заключения, и не должны быть закованы в наручники или другие устройства после задержания, за исключением случаев на грани жизни и смерти. Заключенные на пожизненном заключении должны содержаться в специальной зоне коммунального брига.
  
  ## Процедура обыска
  Обыск - следственное действие, состоящее в обследовании имущества члена экипажа в целях обнаружения предметов, имеющих какое-либо значение для раскрытия/предотвращения преступлений.
  
  - 1. Во время [color=darkgreen]Зелёного кода[/color] проведение процедуры обыска разрешено только при обоснованном подозрении в совершении преступления (прямое обвинение со стороны свидетеля этого преступления, отпечатки пальцев на месте преступления, пребывание на территории с ценными предметами без соответствующего к ней доступа и т.д.)
  - 2. В [color=#193BFF]Синий код[/color] и выше разрешаются выборочные обыски любого члена экипажа.
  - 3.Сотрудники Службы Безопасности с разрешения ГСБ имеют право принудить к хирургическому вмешательству с целью поиска и удаления нелегальных имплантов, если подозреваемый является врагом корпорации или если подтверждено, что украденный предмет находится у подозреваемого лица, но не может быть найден при нём.
  - 4. В [color=darkgreen]Зелёный[/color] и [color=#193BFF]Синий код[/color] служба безопасности имеет право на проведение обыска помещений только при наличия ордера на обыск с печатью ГСБ.
  - 5. В [color=darkred]Красный код[/color] разрешен обыск любого помещения станции без ордера.
  - 6. Обыск лиц, имеющих юридическую неприкосновенность, запрещен. Нарушение этого пункта расценивается как халатность.

  ## Порядок проведения обыска
  - 1. Обозначьте свое намерение проведения обыска, предложите добровольный обыск (по ситуации).
  - 2. Вслучае добровольного обыска, позвольте задержанному самостоятельно предоставить свои вещи для осмотра.
  - 3. Иначе, наденьте на задержанного наручники и снимайте все вещи самостоятельно.
  - 4. Проверьте содержимое сумки, пояса, карманов верхней одежды и комбинезона.
  - 5. Если есть на то весомые причины, снимите КПК и вытащите ID карту, сверьте соответствие должности и имени. (например, сотрудника разыскивают, внешность и описание задержанного совпадают, но ID карта другая)
  - 6. Вслучае обнаружения незаконных вещей их необходимо конфисковать, а обыскиваемого задержать и перейти к процедуре ареста.
  ## Установка имплантов
  Любой заключенный может быть подвергнут имплантации или их извлечению, когда на это есть весомая причина. Процесс установки импланта не прибавляется к общему сроку, так что вы не имеете права удерживать их в бриге дольше времени заключения, если не сказано обратного. Вы всё ещё можете установить имплант нарушителю если он даёт полное согласие.

  [color=#a4885c]Имплант Трекер:[/color] Трекеры могут быть установлены всем нарушителям с категорией нарушения 5XX.

  [color=#a4885c]Щит Разума:[/color] Щиты Разума могут быть установлены всем кто очевидно подвергся контролю разума, потеряли над собой контроль, или же подозреваемому в нарушении о незаконном контроле разума. В отличии от стандартной имплантации вы можете удерживать заключенного в бриге даже после времени заключения на время установки импланта.

  ## Удаление имплантов
  Подозреваемого могут заставить пройти проверку на импланты если есть серьёзное точное доказательство того, что они были имплантированы, например если офицер увидел использование импланта или был найдет пустой инъектор с отпечатками подозреваемого. В отличии от процедуры имплантации, длина срока заключения может быть продлена для проверки на импланты. Если заключенный сам даёт разрешение, процедура проверки на импланты может быть проведена без каких-либо доказательств.

  ## Обычные наказания
  - [color=#a4885c]Предупреждение:[/color] Для несерьёзных преступлений, просто исправьте ситуацию и предупредите человека о том, чтобы он больше не делал этого проступка. Если они всё ещё продолжают нарушать этот же закон, стоит отправить их на заключение в бриг.
  - [color=#a4885c]Заключение:[/color] Обычное наказание, которое подразумевает заключение в камере брига на определённый срок.
  - [color=#a4885c]Увольнение:[/color] Означает полное изъятие всей экипировки отдела которая есть у них при себе и отключение доступов в их отдел. Проводится с разрешения или помощью капитана или ГП, а также с солгасия главы отдела нарушителя. Увольнение стоит проводить только если член экипажа представляет угрозу собственному отелу, или они могут злоупотребить своей экипировкой чтобы совершать дальнейшие преступления.

  ## Тяжёлые наказания
  - [color=#a4885c]Пожизненное заключение:[/color] Содержание в пермабриге на всю длительность смены. Подозреваемый должен быть заключен в пермабриг если их временный срок превышает 20 минут. В конце смены всех заключённых пермабрига необходимо доставить на Центкомм. Заключенные пермабрига всё ещё обладают ОПРС.
  - [color=#a4885c]Казнь:[/color] Гуманный способ для устранения самых непослушных членов экипажа. С весомой причиной, заключённому которому был вынесет смертный приговор может выбрать способ казни, обычно через расстрел, инъекцию ядом, космирование. Также "казнью" будет считаться помещение сознания в киборга, это разрешено поскольку законно. Казнь разрешена только с разрешения капитана. Если ГСБ был назначен ВРиО капитаном или капитана нету на смене, казнь может быть проведена по голосованию всех глав.

  ## Список нарушений
  - [textlink="Список нарушений" link="SpaceLawCrimeList"]
</Document>
