<Document>
# Должности

SS14 has a large number of jobs, divided into seven major departments:

## Сервисный отдел
В этот отдел входят глава персонала (ГП), пассажиры, уборщик, клоун, мим, музыкант, шеф-повар, бармен, и другие должности, которые занимаются обслуживанием станции.

It primarily functions as folks who entertain, clean, and serve the rest of the crew, with the exception of passengers who have no particular job beyond getting lost in maintenance.

## Отдел снабжения
В отдел снабжения входят грузчики, утилизаторы, и их глава — квартирмейстер (КМ). Этот отдел занимается распределением грузов и ресурсов по станции, и торговлей на галактическом рынке.

For the most part, this means they scrounge around the station and assorted wrecks to find materials to sell and redistribute, and purchase materials other departments request.

## Служба безопасности
В службу безопасности входят кадеты, офицеры, детектив, смотритель, и глава службы безопасности (ГСБ). В обязанности отдела входит борьба с нарушителями спокойствия и негуманоидными угрозами, такими как гигантские крысы и карпы.

As a result of this, and the need to walk a fine line, security sometimes is overwhelmed by angry crew (don't kill the clown), and it is important for its members to try and stay on their best behavior.

## Медицинский отдел
В медицинский отдел входят интерны, врачи, химики, психолог, и главный врач (ГВ). Этот отдел отвечает за заботу о здоровье экипажа, лечение и/или клонирование раненых и мертвых, лечение вирусных болезней, и предотвращение того, чтобы все умерли ужасной, кровавой смертью где-нибудь в шкафу.

Medical is one of the more well-equipped departments, with the ability to locate injured crew using the crew monitor, a nigh infinite supply of chems should chemistry be on-par, and the ability to rapidly diagnose and vaccinate contagious diseases.

## Научный отдел
В научный отдел входят научные ассистенты, учёные и научный руководитель (НР). Этот отдел отвечает за изучение технологий и артефактов, улучшение машин, а также производство полезных для станции устройств.

Scientists should seek out new artifacts to study, as well as solicit departments to help upgrade their machines.

## Инженерный отдел
В инженерный отдел входят технические ассистенты, инженеры, атмосферные техники, и старший инженер (СИ). Этот отдел отвечает за отвечает за обеспечение станции электроэнергией, целостность её корпуса и работоспособность системы подачи воздуха.

Engineering is readily equipped to go safely into space, and as such they should always attempt to repair uninhabitable parts of the station.

## Командование
Командование состоит из капитана, главы персонала, главы службы безопастности, старшего инженера, главного врача, научного руководителя, и квартирмейстера. Командование отвечает за эффективную работу станции вцелом, и её отделов в частности.

Command members should always be relatively competent in their respective departments and attempt to delegate responsibility and direct work.

</Document>
