<Document>
# Должности

В SS14 большое количество должностей, разделённых на семь основных отделов:

## Сервисный отдел
В этот отдел входят глава персонала (ГП), пассажиры, уборщик, клоун, мим, музыкант, шеф-повар, бармен, и другие должности, которые занимаются обслуживанием станции.

Он в основном выполняет функции людей, которые развлекают, убирают и обслуживают остальной экипаж, за исключением пассажиров, у которых нет особой работы, кроме как потеряться в технических туннелях.

## Отдел снабжения
В отдел снабжения входят грузчики, утилизаторы, и их глава — квартирмейстер (КМ). Этот отдел занимается распределением грузов и ресурсов по станции, и торговлей на галактическом рынке.

В основном это означает, что они обыскивают станцию и различные обломки, чтобы найти материалы для продажи и перераспределения, а также закупают материалы, которые запрашивают другие отделы.

## Медицинский отдел
[color=#5b97bc]Медицинский отдел[/color] состоит из медицинских интернов, химиков, врачей и главного врача. Как отдел он отвечает за заботу об экипаже, лечение и/или клонирование раненых и мёртвых, лечение болезней и предотвращение того, чтобы все умирали ужасной, кровавой смертью в каком-то шкафу.

Медицинский отдел — один из наиболее хорошо оборудованных отделов, с возможностью находить раненых членов экипажа с помощью монитора экипажа, почти бесконечным запасом химикатов, если химия работает должным образом, и способностью быстро диагностировать и вакцинировать от заразных болезней.

## Научный отдел
В научный отдел входят научные ассистенты, учёные и научный руководитель (НР). Этот отдел отвечает за изучение технологий и артефактов, улучшение машин, а также производство полезных для станции устройств.

Учёные должны искать новые артефакты для изучения, а также обращаться к отделам за помощью в модернизации их машин.

## Инженерный отдел
В инженерный отдел входят технические ассистенты, инженеры, атмосферные техники, и старший инженер (СИ). Этот отдел отвечает за обеспечение станции электроэнергией, целостность её корпуса и работоспособность системы подачи воздуха.

Инженерный отдел хорошо оборудован для безопасной работы в открытом космосе, и поэтому они должны всегда пытаться ремонтировать непригодные для жизни части станции.

## Отдел службы безопасности
[color=#cb0000]Служба безопасности[/color] состоит из курсантов службы безопасности, юристов, детектива, офицеров службы безопасности, смотрителя и главы службы безопасности. Как отдел она отвечает за борьбу с нарушителями порядка и негуманоидными угрозами, такими как гигантские крысы и карпы.

В результате этого, а также необходимости балансировать на тонкой грани, служба безопасности иногда оказывается перегружена разгневанным экипажем (не убивайте клоуна), и для её членов важно пытаться оставаться на высоте своего поведения.

## Командование
[color=#1b67a5]Командование[/color] состоит из глав всех отделов. Оно отвечает за обеспечение эффективной работы станции и её отделов.

Члены командования должны всегда быть относительно компетентными в своих соответствующих отделах и пытаться делегировать ответственность и направлять работу.

</Document>
