<Document>
# Космическая Станция 14

Добро пожаловать в пре-альфа версию Космической Станции 14! Мы надеемся что игра вам понравится, и эта запись послужит вам руководством к тому, как научиться играть. Читать придётся довольно много, но КС14 сама по себе очень большая и глубокая игра, и мы надеемся что эти руководства помогут вам насладиться ею в полном объёме.

## Что это такое
Космическая Станция 14 — бесплатный (навсегда) ремейк с открытым исходным кодом небезызвестной Космической Станции 13, призванный обеспечить улучшенный опыт как для новичков, так и для старых игроков. Космическая Станция 14 разрабатывается как полностью модифицируемый продукт, который вы можете изменять по своему вкусу с помощью пользовательских серверов, добавляя целые кучи нового контента.

## Терминал шаттла
Если вы присоединились в середине смены, вы, скорее всего, появитесь на [color=lime]терминале шаттла[/color].  
Здесь можно взять напитки, пообщаться с другими игроками и дождаться, пока шаттл доставит вас на станцию.

Экраны на стенах показывают ориентировочное время прибытия шаттла.  
Когда он прибудет, просто пройдите на него, чтобы вас транспортировали на станцию.

Обязательно оставайтесь внутри терминала и не стойте в зоне посадки шаттла. [color=#EB2D3A][bold]Вас могут раздавить входящие шаттлы[/bold][/color].

## Навигация
На станции есть множество локаций для посещения.  
Это могут быть рабочие отделы, а также общие зоны, где можно отдохнуть и пообщаться.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StationMap"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalDorms" Caption="Указатели направлений"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignBridge" Caption="Маркерные таблички"/>
</Box>

[color=cyan]Карты станции[/color] дают обзор всей станции с цветными маркерами, обозначающими разные локации.  
Обычные [color=cyan]знаки[/color] на стенах помогают ориентироваться между отделами.

## Выход со станции
В конце смены [color=gray](если не произошло [color=red][bold]ядерное бедствие[/bold][/color])[/color] вы покидаете станцию через [color=lime]эвакуационный шаттл[/color].  
Когда он вызывается, по станции звучит объявление, предупреждающее экипаж и сообщающее о [color=cyan]прибытии через 10 минут[/color].  
После прибытия шаттла вам нужно дойти до него, сесть на борт и пережить путь до [bold]Центрального командования[/bold].

Раунд официально не заканчивается, пока вы не достигнете [bold]Центрального командования[/bold].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CryogenicSleepUnit"/>
</Box>

Если нужно покинуть раунд раньше, можно воспользоваться [color=lime]криогенной капсулой[/color].  
Просто зайдите внутрь и выйдите из игры — ваши вещи будут сохранены, и их не смогут украсть или использовать без вашего ведома.

## Дополнительно
Учитесь управлению? [textlink="Нажмите здесь, чтобы узнать о разных элементах управления" link="Controls"]

Не знаете, как выполнять работу? [textlink="Нажмите здесь, чтобы перейти к списку отделов" link="Jobs"]

Постоянно умираете? [textlink="Нажмите здесь, чтобы посмотреть руководство по выживанию" link="Survival"]


</Document>
