<Document>
# Выживание
Как правило, разумно избегать ситуаций, которые могут причинить вам вред, потому что медики могут вылечить вас лишь частично — с ограниченным количеством химикатов и медицинских предметов, особенно если на пороге стоят ядерные оперативники.

## Оценка ситуации
В вашем ПДА содержатся имя корабля и список членов экипажа, которые сейчас активны на вашем судне, напоминание о вашем имени (если нужно) и ваша должность на смену. Всё это позволяет быстро оценить ситуацию.

## Экстренное лечение
В случае серьёзной опасности вы можете предпринять несколько действий, чтобы повысить шансы на выживание в долгосрочной перспективе:

- Если вы попадаете в критическое состояние, используйте экстренный медипен из вашей аптечки — он не даст вам полностью обездвижиться. Медипены также можно использовать, чтобы привести в сознание людей, находящихся в критическом состоянии на полу, а также продлить время, с которым вы можете бороться с отравлениями и другими опасностями.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
</Box>

- В вашей аптечке есть дыхательная маска и кислородный баллон, которые помогут дольше выживать в открытом космосе. Если вы — слизнечеловек, учтите, что для вас азот заменяет кислород, и ваша аптечка будет начинаться с красного баллона азота вместо стандартного синего/жёлтого кислородного баллона.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>

- Если вы активно истекаете кровью или просто хотите подготовиться, можно разрезать тканевые предметы ножом или другим острым предметом и использовать полученные куски ткани для создания марли в меню крафта, чтобы остановить кровотечение. Однако сама ткань в экстренных случаях действует слабее.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>
- Вместо настоящего анализатора здоровья просто внимательно осмотрите себя — это хороший способ выяснить, какие раны у вас есть.
- Если вы ослепли, морковь может помочь (она содержит Окулин — химический препарат для лечения слепоты), если доступна.
- Правильное питание (приготовленная еда, а не из автомата), как правило, гораздо лучше сказывается на общем состоянии здоровья и помогает быстрее заживлять небольшие раны.
- Простой постельный режим позволяет некоторым ранам затянуться самостоятельно. Лучше всего для этого подходят медицинские койки, обеспечивающие стерильную поверхность и поддержку всех повреждённых частей тела, но подойдёт любая кровать. Даже сидячее положение помогает, хотя бы немного.
- Сон в кровати дополнительно ускоряет процесс заживления.
- Блюда, содержащие бобовые, красное мясо или просто насыщенные белком, очень помогут вашему организму после сильной кровопотери. Тем не менее, всё равно рекомендуется обратиться к врачу и пройти курс лечения.
</Document>
