<Document>
# Ближний бой

  На Космической Станции 14 вы можете как сражаться при помощи различных приёмов или даже боевых искусств.

  ## Основные приёмы

  Прежде всего, для того чтобы начать какие-либо агрессивные действия по отношению к другим живым существам или объектам, вы должны активировать Боевой режим на вашей панели действий.
  Обычно это действие будет назначено на цифру 1, но вы всегда можете переместить его на панели, или заменить другой кнопкой зайдя в управление.

  В ближнем бою вы можете использовать 3 приёма. Этими приёмами обладает каждый гуманоид на станции:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialHarm" Caption="Нападение"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialGrab" Caption="Захват"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialDisarm" Caption="Толчок"/>
  </Box>

  Нападение - прямой удар по врагу. В зависимости от вашей расы, просто нанесёт разное количество урона. Активируется при нажатии [color=yellow][bold][keybind="UILeftClick"][/bold][/color] по любой цели, даже структуре.

  Толчок - нажимая [color=yellow][bold][keybind="UIRightClick"][/bold][/color] с некоторым шансом вы можете толкнуть, или даже обезоружить противника. Также наносит немного урона по выносливости, и если у цели её слишком мало, она упадёт на пол.

  Захват - крепкая хватка по врагу при нажатии [color=yellow][bold][keybind="TryPullObject"][/bold][/color], чтобы он не мог двигаться. Имеет 3 стадии, которые прогрессируют каждый раз когда вы совершаете сам захват:

  - Лёгкий захват ничем не отличается от обычного таскания.
  - Крепкий захват не даёт противнику перемещаться. Он всё ещё может вырваться, если будет быстро кликать по иконке захвата на панели предупреждений.
  - Захват удушения не даёт противнику дышать, в остальном точно такой же как и крепкий.

  Вы можете бросить цели из крепкого или удушающего захвата к своему курсору, просто бросив его вдаль как вы бы сделали это с предметом.

  # Боевые искусства

  На станции вы можете выучить некоторые виды Боевых Искусств, которые позволят вам комбинировать выше указанные приёмы для создания совершенно новых с уникальными эффектами.

  Тот, кто выучил боевое искусство, может моментально крепко хватать любые цели, а также в некоторых случаях наносит дополнительный урон от обычных ударов.

  ## CQC (Техника тактического ближнего боя)

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CQCManual" Caption="Мануал CQC"/>
  </Box>

  Распространена среди военных, предоставляет универсальные комбинации как для быстрого обездвиживания цели, так и для нанесения неплохого количества урона.
  
  Чтобы выучить CQC, нужно найти специальный мануал. К нему имеют доступы члены спецотрядов, ядерные оперативники и предатели.
  
  На станции данной техникой владеет шеф-повар, но только находясь в пределах кухни.

  [bold]Швырок[/bold]

  <Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialGrab" Caption="Захват"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialHarm" Caption="Нападение"/>
  </Box>

  - Наносит повышенный урон цели, а также парализует её на 6 секунд.

  [bold]Пинок[/bold]

  <Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialHarm" Caption="Нападение"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialHarm" Caption="Нападение"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialHarm" Caption="Нападение"/>
  </Box>

  - Работает только на лежачих целях. Отбрасывает противника на некоторое расстояние, наносит дополнительный урон и усыпляет в случае если у врага кончилась шкала выносливости.

  [bold]Обезвреживание[/bold]

  <Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialGrab" Caption="Захват"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialGrab" Caption="Захват"/>
  </Box>

  - Обездвиживает цель на 6 секунд, нанося урон выносливости. В отличии от швырка не наносит физического вреда.

  [bold]Давление[/bold]

  <Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialDisarm" Caption="Толчок"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialGrab" Caption="Захват"/>
  </Box>

  - Отнимает предмет в руке у противника, нанося ему значительный урон выносливости.

  [bold]Следование[/bold]

  <Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialDisarm" Caption="Толчок"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialDisarm" Caption="Толчок"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialHarm" Caption="Нападение"/>
  </Box>

  - Наносит повышенный урон и парализует врага.

  ## Дзюдо

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltCorporateJudo" Caption="Пояс Дзюдо"/>
  </Box>

  Данная техника боя преимущественно предназначена для подавления противника нелетальным методом.

  Чаще всего используется службой безопасности при надевании специального пояса, однако боксёр знает его по умолчанию.
  
  [bold]Бросок[/bold]

  <Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialGrab" Caption="Захват"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialDisarm" Caption="Толчок"/>
  </Box>
  
  - Бросает противника на пол, нанося неплохой урон по выносливости.

  [bold]Подлокотник[/bold]

  <Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialDisarm" Caption="Толчок"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialDisarm" Caption="Толчок"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialGrab" Caption="Захват"/>
  </Box>
  
  - Если цель стоит, то гарантированно заставит её выбросить предмет из своей активной руки. Если цель лежит, то парализует её и наносит урон по выносливости.

  [bold]Вырвиглазие[/bold]

  <Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialDisarm" Caption="Толчок"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialHarm" Caption="Нападение"/>
  </Box>
  
  - Ослепляет противника и наносит ему немного дополнительного урона при ударе.
  
  ## Крав Мага

  <Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesKravMaga" Caption="Перчатки Крав Мага"/>
  </Box>

  Одно из самых уникальных боевых искусств, так как вместо обычных приёмов вы должны использовать действия на панели перед своими ударами.

  Этим боевым искусством можно овладеть только надев специальные перчатки, которые есть в шкафу Смотрителя.

  [bold]Подножка[/bold]

  <Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialLegSweep" Caption=""/>
  </Box>
  
  - Обездвиживает цель на 4 секунды.

  [bold]Сворот шеи[/bold]

  <Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialNeckChop" Caption=""/>
  </Box>
  
  - Наносит урон и не даёт цели говорить в течении следующих 20-ти секунд.

  [bold]Удар в лёгкие[/bold]

  <Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialLungPunch" Caption=""/>
  </Box>
  
  - Не даёт цели дышать на протяжении 10 секунд после удара, а также наносит урон выносливости.

  ## Спящий Карп

  <Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="SleepingCarpScroll" Caption="Загадочный свиток"/>
  </Box>

  Самое сильное и уникальное искусство из всех. Пользователь этой техники приобретает полный иммунитет к любым пулям, выпущенным из огнестрельного оружия, однако сам он не может использовать пушки.

  Данное искусство обладает исключительно агрессивными атаками, наносящими прямой вред.

  [bold]Ошеломляющий укус[/bold]

  <Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialHarm" Caption="Нападение"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialHarm" Caption="Нападение"/>
  </Box>
  
  - Наносит значительный урон порезами цели.

  [bold]Перелом коленей[/bold]

  <Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialHarm" Caption="Нападение"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialGrab" Caption="Захват"/>
  </Box>
  
  - Наносит значительный урон цели, с каждым выполненным приёмом этого типа урон увеличивается.

  [bold]Ударная волна[/bold]

  <Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialHarm" Caption="Нападение"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMartialDisarm" Caption="Толчок"/>
  </Box>
  
  - Наносит урон выносливости и отрбрасывает стоячю цель.

</Document>
