<Document>
  # Корпоративный закон
  На Космической Станции 14, станции работают в соответствии с корпоративным законом. Весь экипаж, пассажиры и гости станции должны следовать этим законам.

  Внешние захватчики, по типу ядерных оперативников, ниндзя, пиратов, не защищены корпоративным законом. Предатели обычно являются исключением и защищаются законом.

  Космический закон это не правила сервера, но некоторые правила могут ссылаться на него и требовать его соблюдения определёнными людьми в какой-то мере.

  ## Основные права разумных существ (ОПРС)
  Все разумные существа имеют права, которые должны соблюдаться представителями закона:
  - 1. Право на жизнь. Никто не имеет право отнять жизнь без решения суда, капитана или ЦК. Казнь - крайняя мера, она может применяться лишь в исключительных случаях. Каждый имеет право на воскрешение, никто не может быть лишен этого права, даже представители враждебной корпорации. Отказ в воскрешении - равнозначен убийству.
  - 2. Право на достоинство. Никто не может и не имеет право принудить разумное существо к унижающим его достоинство действиям. Никто не может быть без добровольного согласия подвергнут медицинским, научным или иным опытам.
  - 3. Право на свободу и неприкосновенность. Лишить права на свободу можно лишь решением ЦК или СБ в связи с нарушением КЗ или карантинными действиями, а также при возникновении чрезвычайной ситуации.
  - 4. Право на охрану здоровья и медицинскую помощь. Включает в себя право на эвтаназию при тяжелой болезни.
  - 5. Право на владение имуществом. Никто не имеет право изъять имущество, если оно не является контрабандой и владение им не запрещено законом.
  - 6. Презумпция невиновности. Каждый обвиняемый в совершении преступления имеет право считаться невиновным до тех пор, пока его виновность не будет установлена законным порядком путем гласного разбирательства.

  ## Права заключенных
  Заключенные (помимо ОПРС) имеют следующие права:
  - Заключенные должны иметь доступ к общему радио каналу связи, пока им не злоупотребляют.
  - Заключенным должна быть предоставлена еда, вода, одежда и укрытие. Если бриг вдруг окажется небезопасным, заключенный должен быть перемещён в другое место.
  - Заключенным должен быть предоставлен доступ к адвокату во время допроса, если он об этом попросит и если он имеется.
  - Заключнные должны иметь право на свободу в передвижении внутри зоны заключения, и не должны быть закованы в наручники или другие устройства после задержания, за исключением случаев на грани жизни и смерти. Заключенные на пожизненном заключении должны содержаться в специальной зоне коммунального брига.
  
  ## Процедура обыска
  Обыск персонала это процедура осмотра всего содержимого рюкзака, рук, куртки, пояса и карманов у члена экипажа. Если во время обыска был найден контрабандный предмет, офицер имеет право на задержание, либо же просто конфисковать запрещённую вещь. После завершения обыска члену экипажа должны быть возвращены все легальные предметы.
  Член экипажа имеет право отказаться от обыска в случае если для него нет ордера, пока на станции действует зелёный код. Во время синего кода разрешены любые персональные обыски.
  
  Обыск отдела это проверка целой области или отдела на наличие контрабанды. Офицерам рекомендуется проводить его максимально тщательно, проверяя все шкафы, ящики и двери.
  Данная процедура может быть проведена только с разрешения, или, в лучшем случае, с ордером с печатью главы обыскиваемого отдела, либо же членом высшего командования (капитаном).

  ## Установка имплантов
  Любой заключенный может быть подвергнут имплантации или их извлечению, когда на это есть весомая причина. Процесс установки импланта не прибавляется к общему сроку, так что вы не имеете права удерживать их в бриге дольше времени заключения, если не сказано обратного. Вы всё ещё можете установить имплант нарушителю если он даёт полное согласие.

  [color=#a4885c]Имплант Трекер:[/color] Трекеры могут быть установлены всем нарушителям с категорией нарушения V (красной).

  [color=#a4885c]Щит Разума:[/color] Щиты Разума могут быть установлены всем кто очевидно подвергся контролю разума, потеряли над собой контроль, или же подозреваемому в нарушении о незаконном контроле разума. В отличии от стандартной имплантации вы можете удерживать заключенного в бриге даже после времени заключения на время установки импланта. Если подозеваемый отказыватся в сотрудничестве или же имплант отказывается функционировать, их можно обвинить в Отказе в установке Щита Разума (5-00).

  ## Удаление имплантов
  Подозреваемого могут заставить пройти проверку на импланты если есть серьёзное точное доказательство того, что они были имплантированы, например если офицер увидел использование импланта или был найдет пустой инъектор с отпечатками подозреваемого. В отличии от процедуры имплантации, длина срока заключения может быть продлена для проверки на импланты. Если заключенный сам даёт разрешение, процедура проверки на импланты может быть проведена без каких-либо доказательств.

  ## Заключение
  Со стороны правил сервера, офицеры СБ могут давать пожизненное заключение только при условии что срок заключения превышает 20 минут и Корпоративный Закон разрешает пожизненное заключение в одной из статей. Очень рекомендуется уведомлять смотрителя даже о временных заключениях.
  Пока эти требования соблюдены, установка неправильных сроков является нарушением в пределах роли, а не нарушением правил сервера.

  Капитан, ГСБ и смотритель ответственны за контроль установки правильных сроков офицерами, основываясь на Корпоративном Законе. Если они знают о неверном сроке заключения, и нету никакой срочной угрозы или опасности в их приоритете, они должны исправить данный срок. Беспричинные провалы, которые определяются игровыми администраторами, капитана, ГСБ или смотрителя убедиться в соблюдении Космического закона, будут расцениваться как нарушение правил, а не нарушение в пределах роли.

  Используйте здравый смысл и человечность когда устанавливаете наказание. Вы не должны выбивать самый высокий возможный срок, не должны всегда давать максимальное время за статью или пытаться кого-то уволить. Сотруднючащие заключенные с хорошим поведением должны иметь сниженный срок. Всегда берите в учёт тяжесть и задерживайте только если это необходимо для того, чтобы они выучили свой урок.

  [color=#a4885c]Суммирование преступлений:[/color] Преступления считаются 'суммиуемыми' в том смысле что если вы задерживаете кого-либо за два или более разных преступления, вы должны прибавить сроки друг к другу так как бы вы дали эти сроки по отдельности. При этом связанные преступления, которые указаны одинаковыми цветами и суффиксами в Списке Преступлений, НЕ могут быть суммированы и вместо этого берётся самая тяжёлая статься этой группы.

  - Пример: подозреваемый А совершил преступление 2-01 (Серьёзная контрабанда) и 3-01 (Контрабанда Синдиката). Максимальным сроком в данном случае будет 10 минут, поскольку это связанные преступления и 3-01 является более тяжелым преступлением.
  - Второй пример: подозреваемый А совершает 3-04 (Проникновение в защищённую точку) и 3-06 (Непредумышленное убийство). Эти преступления суммируются, поскольку они не связаны. Вы можете выдать срок максимум в 20 минут, однако в таких случаях очень важное значение имеет контекст. Самые высокие наказания должны использоваться против худших нарушителей.

  [color=#a4885c]Рецедивы:[/color] К рецедивам относятся одни и те же преступления, которые были совершены одним человеком на одной и той же смене. Рецеивы могут караться повышенным сроком: первый раз +3:00, второй раз +6:00, третий раз - пожизненное. Данные модификаторы могут складываться между собой, так что например если человек во второй раз совершает проникновение и мелкую кражу, вы можете выдать ему 6 минут к времени заключения.

  [color=#a4885c]Содействие, намерение и осознаность:[/color] Если кто-то сознательно и намеренно помогает кому-либо в совершении преступления, они могут быть обвинены в ех же преступлениях что и подозреваемый совершивший преступление. Например если инженер даёт инструменты кому-либо, кто просил их для проникновения в отдел. То же самое относится и к явным попыткам совершения преступления, если они делали это с полным намерением. Не относится к преступлениям которые уже имеют "Попытка" в своём названии, например Попытка убийства.

  ## Обычные наказания
  - [color=#a4885c]Предупреждение:[/color] Для несерьёзных преступлений, просто исправьте ситуацию и предупредите человека о том, чтобы он больше не делал этого проступка. Если они всё ещё продолжают нарушать этот же закон, стоит отправить их на заключение в бриг.
  - [color=#a4885c]Заключение:[/color] Обычное наказание, которое подразумевает заключение в камере брига на определённый срок.
  - [color=#a4885c]Увольнение:[/color] Означает полное изъятие всей экипировки отдела которая есть у них при себе и отключение доступов в их отдел. Проводится с разрешения или помощью капитана или ГП, а также с солгасия главы отдела нарушителя. Увольнение стоит проводить только если член экипажа представляет угрозу собственному отелу, или они могут злоупотребить своей экипировкой чтобы совершать дальнейшие преступления.


  ## Тяжёлые наказания
  - [color=#a4885c]Пожизненное заключение:[/color] Содержание в пермабриге на всю длительность смены. Подозреваемый должен быть заключен в пермабриг если их временный срок превышает 20 минут. В конце смены всех заключённых пермабрига необходимо доставить на Центкомм. Заключенные пермабрига всё ещё обладают ОПРС.
  - [color=#a4885c]Казнь:[/color] Гуманный способ для устранения самых непослушных членов экипажа. С весомой причиной, заключённому которому был вынесет смертный приговор может выбрать способ казни, обычно через расстрел, инъекцию ядом, космирование. Также "казнью" будет считаться помещение сознания в киборга, это разрешено поскольку законно. Казнь разрешена только с разрешения капитана. Если ГСБ был назначен ВРиО капитаном или капитана нету на смене, казнь может быть проведена по голосованию всех глав.


  ## Список нарушений
  - [textlink="Список нарушений" link="SpaceLawCrimeList"]
</Document>
