<Document>

[color=#228B22]На сервере действует RolePlay.[/color]

[color=#8B0000]Незнание правил проекта не освобождает вас от ответственности![/color]

[color=#FF69B4]ЕРП (Erotic RolePlay) отыгрышь ЗАПРЕЩЕН![/color]


Все правила указанные ниже действуют на всех без исключений.
Не нравиться какое-то из правил? Предлагай, как можно его изменить к лучшему (в специалезированном канале ДС сервера!)

Играя на данном сервере, вы соглашаетесь со всеми правилами данного сервера которые указаны ниже.
Правила не могут покрыть все возможные ситуации. Администраторы должны иметь возможность решать ситуации, которые упущены в правилах.


[color=#FF0000] 	[b]0. Мудачество[/b] [/color]

0.1 | Слушайтесь представителей администрации. Представители администрации - это представители власти на сервере. Если они говорят вам чего-то не делать, то вы должны подчиниться, так как правила не могут покрыть все ситуации. Тем не менее, если вы считаете, что администратор злоупотребляет своими полномочиями, то вы вольны написать на него жалобу.
0.2 | На проекте практикуется политика нулевой терпимости к набегаторам, это значит, что за совершение набега вас ждет перманентный бан, причем вы можете быть забанены и за набеги на другие сервера.
0.3 | Не пытайтесь пользоваться лазейками в правилах. Самое важное в правилах - их дух. У нас не мировой суд, а РП-сервер про игру в 2D-космонавтов. Правила созданы для поддержания приятной атмосферы и интересного опыта игры. Нам не нужны люди, которые ухудшают игровой опыт других игроков.

[color=#FF0000] 	[b]1. Гриферство (Гриф)[/b] [/color]


1.1 Также к этому правилу относятся события, которые привели к значительному ущербу игровому процессу, даже при условии, что эти события были вызваны без умысла испортить кому-то игру. Самый простой пример - непредумышленный выпуск сингулярности.

[color=#DC143C] (( )) Характерным отличием от других нарушений в данном случае является то, что нарушитель зачастую не извлекает из этого никакой пользы и не имеет за этим никаких причин, а совершает он это лишь для удовлетворения своего желания поднасрать. [/color]
[color=#DC143C] (( )) Умышленная порча игрового процесса другим игрокам. [/color]

[color=#FF0000] 	[b]2. Убийство[/b] [/color]

2. 1 | Для нанесения тяжкого ущерба здоровью другому разумному существу у вашего персонажа должна быть весомая причина. Например, серьезный личный конфликт. В таком случае вы можете устроить вашему оппоненту хорошую взбучку, но не убить его. Если вы перестарались, и ввели своего оппонента в критическое состояние, то вы должны проследить, чтобы ваша жертва получила медицинскую помощь.
2. 1 | Кража имущества, пьяные драки и прочие незначительные моменты не должны приводить к серьезному ущербу кому-либо. Устроить небольшую взбучку воришке или хулигану можно, но все-же лучше сообщить об этом сотрудникам СБ. Если вы введете кого-то в критическое состояние за кражу пончика, это будет явным нарушением правил.


[color=#FF0000] 	[b]3. Изоляция[/b] [/color]

3. 1 | Сокрытие других игроков в ящиках без причины является нарушением.
3. 2 | Будучи СБ нужно хорошо знать, что беспричинное заключение в пермабриге/простой камере, также будет являться нарушением.


[color=#FF0000] 	[b]4. Нарушение игровой атмосферы (НРП)[/b] [/color]

4.1 | Если ваш персонаж умер и вы берете другую роль, то вы полностью забываете свою прошлую жизнь, это также относится и к случаям, когда мозг вашего персонажа был помещен в борга
4.2 | После смерти ваш персонаж забывает обстоятельства смерти. Помимо этого, если ваш персонаж был реанимирован дефибриллятором, вы забываете последние 2 минуты жизни, а если персонажа клонировали - то 5 минут. Это также применимо и к дионам: нимфа не помнит последние 2 минуты из жизни основного тела, если нимфа погибла и была реанирована, то она также забывает последние 2 минуты своей жизни.
4.3 | Ваш персонаж должен вести себя подобающе сеттингу игры. Бегать голышом и кричать непотребства - явное нарушение атмосферы.
4.4 | Использование неофициального стиля общения с экипажем по консоли связи, занимая командную роль. Не забывайте, что вы - профессионал своего дела. Оповещения по типу: “Цель - зоопарк”, “Слаймы”, будут наказываться по этому правилу
4.5 | Не стоит забывать, что при отыгрыше животных, вы должны вжиться в роль этого животного. Крохотный хомяк, который тянет за собой торговый автомат - не самое реалистичное зрелище.
4.6 | Корпорация NanoTrasen перед приемом на работу проводит тщательное медицинское обследование своих сотрудников, которое включает в себя и психиатрические тесты. Это значит, что ваш персонаж не может прибыть на станцию "психом", "сумасшедшим" и т.д. Психическое состояние вашего персонажа может измениться из-за событий раунда, но изменения должны отыгрываться адекватно.

[color=#DC143C] (( )) Действие игры происходит в далеком будущем на научной исследовательской станции, это значит, что поведение персонажей должно соответствовать данному сеттингу. [/color]


[color=#FF0000] 	[b]5. IC и OOC[/b] [/color]

5. 1 | Использование IC чатов для общения на ООС темы (политика, мемы и т.д.). Использование чата эмоций, для изображения различных нелицеприятных действий, действий с политическим подтекстом. Использование чата эмоций для прямого общения. Использование бумаги, консоли связи, консоли новостей для публикации различных рисунков с политическим, эротическим и нелицеприятным содержимым. Все приведенные примеры нарушают данное правило.
5. 2 | Обсуждение или упоминание событий текущего раунда в канале OOC запрещено. Особенно наказуемы сообщения в духе "X меня убил" или "клонируйте меня".
5. 3 | Также это правило относится и к LOOC, но его разрешается использовать для подсказок в механиках игры.


[color=#FF0000] 	[b]6. Повергейм (ПГ)[/b] [/color]

6.1 | Все персонажи имеют свои пределы, как физические, так и психологические.
6.2 | Взведенные бомбы - явно не то, с чем стоит взаимодействовать обычным членам экипажа, адекватной реакцией при виде бомбы будет побег. Обезвреживанием бомб должны заниматься сотрудники СБ, как первые защитники станции, либо инженеры и учёные, как специалисты в технических вопросах, но только с использованием взрывоупорного снаряжения. Обезвреживание бомб обычными членами экипажа и без защитных средств допускается лишь в случаях прямой угрозы жизни, когда побег невозможен.
6.3 | Намеренное нападение на опасных существ (дракон, ксеноморф, крысиный король и т.п.) с помощью подручных средств (лом, отвертка, баллон, топорик и т.д.) - явное нарушение данного правила. Адекватная реакция на такую угрозу - сбежать от нее, либо хотя бы наблюдать издалека. В случае нападения такого существа на вас и невозможности побега, вы можете применять подручные средства для самозащиты. Во время нападения ядерных оперативников каждый может вступить в ряды добровольцев и защищать станцию вместе с сотрудниками службы безопасности.


[color=#FF0000] 	[b]7. ФирРП (ФРП)[/b] [/color]

7.1 | Если ваш персонаж разумен, и он столкнулся с вооруженным человеком, то лучшей реакцией будет исполнение требований такого человека, но также никто не запрещает скрытно передать информацию об этом человеке сотрудникам службы безопасности, не забывайте единственная ошибка может стоить вам жизни!
7.2 | Во время нападения ядерных оперативников доступы поблажки к отыгрышу страха, но это не дает полного права разбрасываться жизнью налево и направо, вы все также остаетесь живым человеком.

[color=#DC143C] (( )) Каждый персонаж, будь то разумный гуманоид или не самый смышленый хомяк, испытывает страх за свою жизнь. Это значит, что каким бы персонажем вы ни играли, вы не должны намеренно игнорировать смертельную опасность, или намеренно создавать угрозу своей жизни. [/color]


[color=#FF0000] 	[b]8. Манчкинизм (Манч)[/b] [/color]

8.1 | Сбор всех вещей подряд без достаточных IC-причин попадает под это правило и запрещено.
8.2 | Если вы получили доступ к контрабандным предметам или оружию, не обусловленному профессией, вы должны сдать их службе безопасности.

[color=#DC143C] (( )) Сохранение ненужных вашей роли/данной ситуации вещей, является нарушением. [/color]


[color=#FF0000] 	[b]9. Метазнания (МЗ, мета)[/b] [/color]

9.1 | Знания и навыки вашего персонажа ограничены и соответствуют его роли, подробно об этом можно узнать в таблице навыков на вики проекта Backmen. Стоит отметить, что какую бы предысторию вы не придумали своему персонажу, это не позволит получить ему дополнительные навыки. Для получения новых знаний во время раунда ваш персонаж должен обучиться им.
9.2 | Синдикат использует высокотехнологичное и замаскированное под обычные предметы снаряжение, это значит, что определение контрабанды и вражеского снаряжения является задачей, требующей определенных навыков. Даже информированные члены экипажа не могут знать всех хитростей, используемых синдикатом.
9.3 | На многих станциях имеется множество тайников и секретных мест, о расположении которых обычные члены экипажа никак не могут знать, исключением можно считать антагонистов. Узнать о таких тайниках можно в ходе удачного стечения обстоятельств, либо проявив свою наблюдательность в ходе изучения станции. Однако если вы побежите "изучать" какую-нибудь стену без логичных обоснований, то вам следует приготовиться к диалогу с администрацией.
9.4 | Ни один член экипажа, в том числе и антагонисты, не имеют ни малейшего понятия о том, что такое код "Эпсилон" и чем занимаются оперативники подразделения "Танго".

[color=#DC143C] (( )) Ваш персонаж - не всезнайка, в связи с чем его знания и навыки имеют свои ограничения.


[color=#FF0000] 	[b]10. Метагейминг (МГ, мета)[/b] [/color]

Примеры: информация, полученная за госта, из ООС чата, из сообщения в Discord или через стримы. Стриминг как таковой не запрещен, однако желательно предупреждать администрацию, что вы собираетесь стримить.

[color=#DC143C] (( )) Кооперативная игра является метагеймингом и карается более жестоко. Обучающий кооп разрешён, но предварительно предупредите администрацию об этом. [/color]


[color=#FF0000] 	[b]11. Самоантагонизм (Самоантаг)[/b] [/color]

11.1 | Небольшие шалости и мелкие нарушения закона разрешены для неантагониста. Но если это негативно влияет на игровой процесс значительной части игроков или делается без достаточных IC оснований, это будет считаться самоантагонизмом.
11.2 | Вызволять кого-либо из отдела СБ (брига), будучи неантагонистом, можно только, если урон станции при этом будет незначительный. Выпускать кого-либо из камеры пожизненного заключения (пермабрига) можно только с разрешения Администратора.
11.3 | Сопротивление аресту, будучи неантагонистом, разрешено, но без применения летальной силы. Это относится и к попыткам побега из брига.
11.4 | Если вы саботируете работу СБ и вынуждаете их перекидывать силы и ресурсы с прямой, активной угрозы со стороны антагонистов, на вас, то это будет расценено как самоантагонизм.
11.5 | В некоторой степени помощь антагонистам разрешена, но это должна быть скорее "пассивная" помощь, и для этого нужны веские причины. Открыть для антагониста шлюз или закрыть глаза на подозрительную деятельность - нормально. Дать им бомбу - нет.
11.6 | апрещено начинать революции и создавать агрессивные культы. Допустимо проводить протесты, пикеты, митинги и создавать мирные культы, пока это не приводит к насилию.
11.7 | Персонажам в целом не запрещено заниматься криминалом и нарушать закон, если они имеют логичные причины. Это допускает создание банд и прочих криминальных ячеек.

[color=#DC143C] (( )) Проявление действий, присущих антагонистам, без наличия соответствующей роли. [/color]


[color=#FF0000] 	[b]12. Выход из роли[/b] [/color]

12.1 | При игре за роли командования, СБ и АВД в случае необходимости выйти из игры вы должны сообщить о своем уходе коллегам, предупредить администрацию в Ахелп и поместить вашего персонажа в капсулу криосна.
12.2 | Невыполнение указанных условий является нарушением правил.
12.3 | Запрещено без каких-либо явных внутриигровых причин применять команды ghost и suicide. Запрещено использовать капсулы криосна, если вы просто не хотите отыгрывать вашу роль.

[color=#DC143C] (( )) Намеренный уход от отыгрыша своей роли. Злоупотребление возможностью суицида или его совершение без веских причин. [/color]


[color=#FF0000] 	[b]13. Суицид без причины[/b] [/color]

13.1 | Лишение себя жизни - отчаянный поступок. Персонаж может решиться на подобное лишь в случаях, когда столкнулся с безысходной ситуацией - заразился смертельной болезнью, на станции присутствует непреодолимая и абсолютно смертельная угроза и т.д.
13.2 | Запрещено совершать суицид с помощью игровых механик или посредством команд после того, как вы были задержаны сотрудниками СБ или попали в плен антагониста.


[color=#FF0000] 	[b]14. Безграмотность[/b] [/color]

14.1 | Чистота речи и соблюдение грамматических норм русского языка.
14.2 | Сложно говорить о какой-то ролевой атмосфере вообще, когда взрослые персонажи, работники научной станции, разговаривают как шестиклассники на перемене, к этому относится чрезмерное употребление матов, беспричинных оскорблений персонажей.
14.3 | Старайтесь допускать как можно меньше ошибок и говорить на понятном для чтения языке без слов, таких как "плз", "спс", и прочих "прив". Естественно, это относится лишь к здоровым персонажам, малограмотная речь которых ничем не аргументирована.
14.4 | Язык сервера - русский, и, вне зависимости от того, является он вам родным или нет, ко всем предъявляются равные требования.


[color=#FF0000] 	[b]15. Поддержание уважительной обстановки[/b] [/color]

15.1 | Запрещено использовать ООС-чаты для обсуждения политических, экстремистских, эротических и прочих резонансных тем.
15.2 | Преследование человека, который вам не нравится OOC во время игры с помощью различных методов, список которых включает, но не ограничивается созданием оскорбительных персонажей, наименованием животных ником/именем этого человека, упоминанием этого человека IC в рамках оскорбительной отсылки, "особым" вниманием в отношении персонажа этого человека IC в целях порчи раунда человеку без объективных внутрираундовых причин.
15.3 | Соблюдайте субординацию при общении с Администратором. Оскорбления в сторону Администратора могут привести к различным наказаниям: от блокировки определенных чатов, до игрового бана на увеличенные сроки. В случае, если администратор не прав своими действиями, вместо оскорблений и выяснения отношений, обратитесь к Старшим Администраторам/напишите жалобу в соответствующий канал.

[color=#DC143C] (( )) Простое человеческое взаимоуважение игроков между друг другом. [/color]


[color=#FF0000] 	[b]16. Чрезмерное употребление оскорблений[/b] [/color]

16.1 | Запрещены оскорбления в адрес других игроков в ООС-чате, как в прямой, так и в завуали

[color=#DC143C] (( )) В оскорблениях в IC - нужно знать меру. Чрезмерные оскорбления могут вредить РП-атмосфере, и, кроме того, очевидно, что иногда они направлены на человека по другую сторону экрана. Назвать кого-то "омерзительной ящерицей" - это очевидно оскорбление персонажа, а оскорбления, направленные на умственные способности или компетентность, как правило, направлены на игрока. Администрация может потребовать вас угомониться, если это переходит рамки адекватного. [/color]


[color=#FF0000] 	[b]17. Логика персонажей[/b] [/color]

17.1 | Вкладка с "Описанием" должна отображать только внешние черты вашего персонажа и ничего больше. Поэтому вы не можете описывать там вашу увлекательную историю или характер персонажа!
17.2 | Не забывайте, что кем бы не был ваш персонаж, он все еще просто нанятый работник, относитесь к своему начальнику подобающе, не нарушайте законы и СРП без логичных причин. Стоит отметить, что нарушение КЗ и СРП на большинстве ролей, обычно, является IC ситуацией, однако в исключительных случаях нарушения СРП могут быть расценены как нарушение логики персонажа.
17.3 | Капитан, АВД и должности ЦК тесно связаны с СРП, КЗ и ОПРС, что подразумевает безупречное знание данных документов, а также их надлежащее применение. Это значит, что при игре на перечисленных ролях, вы должны строго соблюдать данные нормы и не должны их нарушать без очень весомой причины. Беспричинное нарушение норм является нарушением правил.
17.4 | Если вам досталась роль животного, то именно его вы и должны отыгрывать. Проявлять чудеса интеллекта, будучи обычной мышью - явное нарушение правил.
17.5 | Для синтетиков и боргов законы ИИ абсолютны, неподчинение им нарушает логику персонажа.

[color=#DC143C] (( )) Ваш персонаж, кем бы он не был: человеком, или мышью, должен вести себя подобающе своей роли. [/color]


[color=#FF0000] 	[b]18. Ступиднейм[/b] [/color]

18.1 | Для таких ролей, как клоун и мим допустимо использование псевдонимов в качестве имени персонажа. Главное требование - они должны быть уместны для выбранной вами роли. Выбранный вами псевдоним все еще не должен отсылаться к известным личностям и персонажам.

[color=#DC143C] (( )) Подойдите всерьёз к созданию своего персонажа. Имя и фамилия персонажа должны соответствовать его расе. При создании персонажа запрещено добавлять отчество, однако его упоминание допустимо при отыгрыше внутри раунда. Запрещены имена и фамилии знаменитостей, актеров, персонажей из фильмов, сериалов, аниме, игр и т.д., а также схожие имена и фамилии. Равным образом запрещены нелепые имена по типу “Кошка Хлжмявт”. В связи с этим администрация может попросить сменить имя, но, если же вы его не смените, к вам могут быть применены меры.


[color=#FF0000] 	[b]19. Валидхант[/b] [/color]

19.1 | Останавливать антагонистов - работа СБ. Если вы не сотрудник СБ, то вы не должны заниматься охотой на антагонистов. Вы не должны бросать свою работу или свои планы, чтобы охотиться на антагониста. Однако вы можете защищать себя и своих коллег от нападения антагониста, если вы оказались очевидцем этого.
19.2 | Если же вы видите, что в данный момент антагонист не представляет ни для кого прямой угрозы, и занят своими делами, но вы все равно решаете на него напасть - это будет явным нарушением правил.
19.3 | Капитан или глава персонала не могут создать специальную "роль" и отменить это правило. Например, создать роль "Охотник на вампиров" и набрать в неё людей, не являющихся сотрудниками СБ. Если кто-то хочет действовать как СБ, то он должен вступить в СБ.

[color=#DC143C] (( )) Организация и ведение охоты на антагонистов, не будучи сотрудником службы безопасности. [/color]
[color=#DC143C] (( )) Это правило не означает, что вы не можете защищаться или в принципе мешать антагонистам. Ключевой момент в том, что рядовые сотрудники не должны целенаправленно охотиться на антагонистов или специально искать ситуации, в которых можно "легитимно" его убить. Самый простой способ не перейти черту: если вы или ваш коллега были атакованы антагонистом, вы можете себя защищать. Если антагонист бросился бежать, не нужно его преследовать. Он больше не представляет угрозы. Не являясь сотрудником СБ, вы должны быть больше обеспокоены здоровьем себя или жертвы. При похищении погоня допустима, но вашей главной целью должно быть спасение жертвы, а не месть похитителю. [/color]
[color=#DC143C] (( )) При схватке с крупными антагонистами возможны послабления по данному правилу, подробнее можно узнать на вики в разделе, посвященном антагонистам. [/color]


[color=#FF0000] 	[b]20. Эротическая ролевая игра (Erotic Role Play, ERP)[/b] [/color]

20.1 | Данное правило касается эротических рассказов, которые ваш персонаж может писать в книгах, ленте новостей, на бумаге и прочих игровых носителях информации.
20.2 | В случае, если ваши романтические отношения вредят исполнению вашей работы (особенно, на должности члена командования или сотрудника СБ), то вам могут выдать предупреждение, а после и бан.
20.3 | Даже если вы единственный участник ERP, и никто вас не видит, это не отменяет факт нарушения.

[color=#DC143C] (( )) Всё, что серьезнее поцелуев и обнимашек, считается ERP. По очевидным причинам, в правилах невозможно предугадать и перечислить все возможные вариации, поэтому используйте здравый смысл. Если администратор приказывает прекратить что-либо, что находится "на грани", вы должны прекратить немедленно. [/color]
[color=#DC143C] (( )) В большинстве случаев нарушение данного правила приводит к перманентному бану.[/color]
[color=#DC143C] (( )) Наказание по данному правилу может настигнуть вас не сразу. Если вам не пишут, что вы должны остановиться, это не значит, что вы ничего не нарушаете, просто в данный момент администрация не видит ваше нарушение, однако позже факт нарушения непременно обнаружат. [/color]

</Document>