<Document>
# Капитаны и Клоуны
Это руководство по редактированию внешности вашего персонажа. Убедитесь, что вы сначала прочитали раздел Создание Персонажа.
При создании персонажа вас может испугать огромный выбор опций.

Вполне нормально сделать своего первого персонажа [color=#a4885c]случайным[/color] и принять его таким, какой он есть — даже опытные игроки так делают.
Создание первого персонажа не обязательно должно быть точным. Вы можете [color=#a4885c]импровизировать[/color] и посмотреть, что получится.

Если же вы хотите быть [color=#a4885c]методичным[/color], создание персонажа легко делать пошагово.

## Выбор расы
Большинство рас имеют незначительные различия, о которых можно прочитать в разделе [color=#a4885c]Расы[/color].
Однако вы можете обнаружить, что проще сделать своего первого персонажа человеком, мотыльком, дварфом или рептилоидом.

Это не должно отговаривать вас от проявления творчества при создании персонажа.

В этом руководстве предполагается, что вы создаёте человека, но процесс похож для всех рас.

## Второстепенные характеристики
К ним относятся:
- Возраст (18-29 для молодого, 30-59 для среднего возраста, 60+ для пожилого)
- Пол (ваш спрайт, видимый при переключении "Показывать одежду")
- Местоимения (как игра будет к вам обращаться)
- Цвет кожи (может быть ползунком или RGB в зависимости от расы)
- Цвет глаз (RGB)
- Цвет волос (RGB)

Это незначительные изменения, которые мало влияют на игровой процесс. Это то, что игроки увидят, когда будут вас [color=#a4885c]осматривать[/color]. ("молодой человек")

## Волосы и растительность на лице
Опять же, вас может испугать огромный выбор опций. Это нормально.

[color=#a4885c]Не торопитесь.[/color] Вы можете пробежаться глазами или пролистать каждый из вариантов и найти тот, который вам нравится.
Иногда проще сначала установить желаемый цвет волос, а затем смотреть варианты причёсок.

Если вы действительно не можете решить, некоторые популярные варианты причёсок включают Длинную Взъерошенную, Современную, Деловую, ЦРУ или просто лысину.
Альтернативно, [color=#a4885c]сделайте случайным[/color] отдельного персонажа и посмотрите, какие причёски у них получились. Удивите себя.

Не чувствуйте себя обязанными использовать что-то из этого.

## Отметины
Отметины варьируются от [color=#a4885c]шрамов и морд[/color] до [color=#a4885c]татуировок и хвостов[/color].
Думайте о них как о [color=#a4885c]аксессуарах[/color], которые являются частью вашего тела, придающих вашему персонажу дополнительный шарм и уникальность. Их нельзя изменить во время раунда.

У некоторых рас больше опций отметин, чем у других. Люди более ограничены в плане отметин, чем мотыльки или рептилоиды.

У вас может быть определённое количество отметин в каждой '[color=#a4885c]категории[/color]', как показано вверху. Например, рептилоиды могут иметь одну отметину на груди, но две отметины на макушке головы.
Они [color=#a4885c]косметические[/color] и не влияют на игровой процесс.

## Как выделиться
Запоминающиеся персонажи обычно запоминаются своей личностью, поступками и [color=#a4885c]робастностью[/color], но это не означает, что вам нужно быть каким-то звездой.

Не переживайте из-за того, что у вас нет большого, яркого и запоминающегося персонажа. Создайте свою собственную историю, за которую вас будут помнить.
</Document>
