<Document>
  # Слаймолюды
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimePerson" Caption=""/>
  </Box>
  Слаймолюды - слаймоподобные существа с планеты Ксарксис 5, ростом от 100 до 150 сантиметров. Эти существа дышат азотом вместо кислорода который присутствует в воздухе станции, но его сложнее найти в сжатом виде в газовых баллонах. Они получают значительный урон, если их обрызгать водой, но могут (и, как и другие виды, должны) пить её.

  Слаймолюды обладают чуть более ускоренной регенерацией по сравнению с другими гуманоидами. Так же, они способны делать свои кулаки более твердыми нанося более сильные удары за счет уменьшения их скорости.

  ## Герас и внутреннее хранилище
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimesGeras" Caption="Обычный герас."/>
  </Box>
  Слаймолюд может превратиться в "гераса" (архаичный термин слаймолюдов), представляющего из себя меньшую форму обычного слайма, которая может [bold]проходить через решётки[/bold],
  но заставляет персонажа сбросить всю одежду, инвентарь и предметы в руках и карманах. Данная форма полезна если необходимо быстро сбежать. Герас достаточно маленький чтобы его можно было поднять, (двумя руками)
  или поместить в вещмешок.

  Внутри оболочки слаймолюда есть внутреннее хранилище, объемом 2x2. Любой может видеть что находится внутри и забрать это без разрешения, так что будьте осторожнее. При превращении в гераса внутреннее хранилище остается.

  Slimepeople have an [bold]internal 2x3 storage inventory[/bold] inside of their slime membrane. Anyone can see what's inside and take it out of you without asking,
  so be careful. They [bold]don't drop their internal storage when they morph into a geras, however![/bold]

  Slimepeople have slight accelerated regeneration compared to other humanoids. They're also capable of hardening their fists, and as such have stronger punches,
  although they punch a little slower.

  Their slime "blood" can not be regenerated from Iron. Slime Blood is technically a source of
  moderately filling food for other species, although drinking the blood of your coworkers is usually frowned upon.
  They suffocate 80% slower, but take pressure damage 9% faster. This makes them by far the species most capable to survive in hard vacuum. For a while.

  They take [color=#1e90ff]80% less Cellular damage, 40% less Blunt damage and 20% less Poison damage[/color], but [color=#ffa500]50% more Cold damage, 20% more Slash damage and 20% more Piercing damage[/color].

</Document>
