<Document>
# Суперматерия

Суперматерия - это один из стандартных источников энергии для станции. Она способна генерировать много энергии, однако требует правильного обращения. Перегрузка суперматерии означает уничтожение огромной части станции гигантским взрывом.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="supermatter" Caption="Кристалл суперматерии"/>
</Box>

## Принцип работы

<Box>Во время работы с суперматерией, нужно помнить следующие принципы:</Box>
- Под воздействием излучения эмиттеров, суперматерия выделяет радиацию и горячую плазму с кислородом.
- Пока газ вокруг суперматерии охлаждён, суперматерия стабильна.
- Суперматерия уничтожает всё чего касается.
- При различных условиях суперматерия может выделять дополнительные газы: тритий, водяной пар, углекислый газ и водород.

## Системы

<Box>Для стабильной работы суперматерии необходима работа следющих систем:</Box>

- [color=#a4885c]Система охлаждения:[/color] газ внутри камеры с суперматерией должен охлаждаться.
- [color=#a4885c]Система подачи и всасывания:[/color] газ должен всасываться в систему труб, охлаждаться и фильтроваться, а затем заново подаваться в камеру.
- [color=#a4885c]Система фильтрации газов:[/color] опасные газы, по типу плазмы, следует отводить от суперматерии.

Обеспечив работу этих трёх систем, вы можете не беспокоиться о распаде суперматерии.

## Постройка суперматерии

Чтобы построить двигатель суперматерии с нуля, вам понадобятся следующие предметы:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SupermatterFlatpack" Caption="Суперматерия"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Emitter" Caption="Эммитер"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector" Caption="Коллектор"/>
</Box>

- [color=#a4885c]Пакет с суперматерией[/color] к сожалению, пока невозможно добыть без вмешательства администрации, поэтому для его получения обратитесь в AHelp. Поставьте его в центре будущего реактора. [color=#ff0000]РАСКРЫВАТЬ В САМУЮ ПОСЛЕДНЮЮ ОЧЕРЕДЬ![/color]
- [color=#a4885c]Эмиттеров[/color] вы можете использовать сколько хотите, однако рекомендуется ставить 2-3 штуки для удобства в использовании.
- [color=#a4885c]Коллекторов радиации[/color] стоит ставить как можно больше и как можно ближе к суперматерии для максимальной генерации энергии.[/color]

Также вам понадобятся:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption="Охладитель"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption="Скруббер"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasOutletInjector" Caption="Инжектор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption="Фильтр"/>
</Box>

- [color=#a4885c]Охладители[/color] будут использоваться для охлаждения газа в суперматерии. Рекомендуется использовать 2 штуки.
- [color=#a4885c]Скрубберы[/color] будут всасывать все газы для последующей фильтрации, охлаждения и подачи.
- [color=#a4885c]Инжекторы[/color] будут подавать очищенный и охлаждённый газ в реактор суперматерии.
- [color=#a4885c]Фильтр[/color] будет фильтровать все лишние газы.

Теперь ваша задача - соединить всех их в единую систему. Из скрубберов газ должен попадать в фильтры, затем из фильтров главный газ должен идти в систему охлаждения, и наконец, после охлаждения газ должен подаваться в камеру суперматерии.

Не забывайте про систему аварийного слива: если вдруг реактор перегрузится, в нём начнётся активное горение плазмы, которое возможно остановить только с помощью слива этих газов в космос!

## Настройка уже построенной суперматерии

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption="Воздушная сигнализация"/>
</Box>

Когда вы построили вручную, либо запускаете уже существующий реактор суперматерии, вам следует проделать следующие шаги:

- Запустите все фильтры, охладители и насосы, чтобы обеспечить постоянное охлаждение в камере.
- Найдите воздушную сигнализацию, к которой привязаны все скрубберы. Настройте их на всасывание всех газов, а также [color=#ff0000]не забудьте выключить авто-режим[/color]. Из-за него все настройки воздушной сигнализации могут сбиться, что приведёт к [color=#ff0000]катастрофическим[/color] последствиям!
- Заправьте и активируйте все коллекторы радиации. Помните что со временем коллекторы теряют свою мощность из-за нехватки плазмы в баллонах, поэтому рекомендуется менять их почаще.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter" Caption="Счётчик Гейгера"/>
</Box>

В самом конце, положите рядом с коллекторами счётчик Гейгера для контроля количества выделяемой радиации, затем, [color=#a4885c]запустите эмиттеры[/color]. Поздравляю, суперматерия была запущена! Теперь осталось лишь не дать ей взорваться.

## Как остановить перегрузку суперматерии

Перегрузка суперматерии - это [color=#ff0000]КРАЙНЕ ОПАСНО![/color] Если вы вдруг обнаружите, что камера суперматерии перегрелась, вы должны [color=#ff0000]НЕМЕДЛЕННО[/color] предпринять меры для её охлаждения.

Во время перегрузки суперматерии она выделяет огромное количество радиации, смертельное если вы не наденете радиационный костюм или скафандр старшего инженера.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineeringWhite" Caption="Скафандр старшего инженера"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad" Caption="Радиационный костюм"/>
</Box>

- Первым делом, если она есть, активируйте систему аварийного слива. Это сильно вам поможет, когда в камере огромное давление, с которым никак не могут справиться скрубберы.
- Выключите подачу рабочего газа. Если скрубберы продолжали работать, то в трубах подачи накопился ОЧЕНЬ горячий газ, который только усугубит ситуацию при подаче в реактор.
- Если и это не помогло, то вам поможет только старший инженер в своём непробиваемом скафандре. Как последний шанс, возьмите РСУ и попытайтесь вскрыть полы прямо вокруг суперматерии. Таким образом вы максимально ускорите слив горячего газа.

## Влияние газов на суперматерию

Различные газы в камере суперматерии по-разному влияют на её работу. Понимание этих эффектов критически важно для безопасной эксплуатации реактора.

### Охлаждающие газы

Эти газы помогают контролировать температуру суперматерии:

- [color=#a4885c]**Азот**[/color] — основной охлаждающий газ. Снижает нагрев и уменьшает генерацию мощности. Рекомендуется поддерживать высокую концентрацию азота в камере.
- [color=#a4885c]**Фрезон**[/color] — очень эффективный охлаждающий газ. Сильно снижает нагрев и уменьшает генерацию мощности. Отличный выбор для стабилизации реактора.
- [color=#a4885c]**Закись азота**[/color] — хороший охлаждающий газ, но увеличивает генерацию мощности. Используйте с осторожностью.
- [color=#a4885c]**Плюоксиум**[/color] — охлаждающий эффект, но значительно снижает генерацию мощности. Полезен для экстренного охлаждения.
- [color=#a4885c]**Хилиум**[/color] — лечебный газ с охлаждающим эффектом. Умеренно снижает нагрев.
- [color=#a4885c]**Гипер-ноблий**[/color] — [color=#ff0000]КРАЙНЕ ЭФФЕКТИВЕН[/color] для охлаждения! Сильно снижает нагрев и останавливает все реакции. Однако значительно снижает генерацию мощности. Используйте только в экстренных ситуациях.
- [color=#a4885c]**Галон**[/color] — поглощает тепло и кислород, охлаждает реактор. Снижает генерацию мощности.
- [color=#a4885c]**Гелий**[/color] — инертный газ со слабым охлаждающим эффектом. Незначительно снижает нагрев и генерацию мощности.

### Опасные газы

Эти газы значительно увеличивают нагрев и могут привести к перегрузке:

- [color=#ff0000]**Плазма**[/color] — [color=#ff0000]ОЧЕНЬ ОПАСНА![/color] Сильно увеличивает нагрев и передачу мощности. Немедленно фильтруйте плазму из камеры.
- [color=#ff0000]**Тритий**[/color] — [color=#ff0000]КРАЙНЕ ОПАСЕН![/color] Максимально увеличивает передачу мощности и нагрев. Один из самых опасных газов для суперматерии.
- [color=#ff0000]**Водяной пар**[/color] — увеличивает нагрев и передачу мощности. Несмотря на кажущуюся безобидность, может привести к взрыву.
- [color=#ff0000]**Водород**[/color] — горючий газ, сильно увеличивает нагрев и генерацию мощности. Опасен при наличии кислорода.
- [color=#ff0000]**Заукер**[/color] — [color=#ff0000]КРАЙНЕ ЯДОВИТ И ОПАСЕН![/color] Максимально увеличивает нагрев, но снижает генерацию мощности. Крайне токсичен для экипажа.
- [color=#ff0000]**Анти-ноблиум**[/color] — [color=#ff0000]ЭКСТРЕМАЛЬНО ОПАСЕН![/color] Максимально увеличивает нагрев и значительно снижает генерацию мощности. Избегайте любой ценой!

### Умеренно опасные газы

Эти газы увеличивают нагрев, но не так критично:

- [color=#ffaa00]**Кислород**[/color] — необходим для дыхания, но увеличивает нагрев и передачу мощности. Поддерживайте умеренную концентрацию.
- [color=#ffaa00]**Углекислый газ**[/color] — слабо увеличивает нагрев, но незначительно влияет на генерацию мощности. Можно использовать для контроля активности реактора.
- [color=#ffaa00]**Аммиак**[/color] — увеличивает нагрев и генерацию мощности. Умеренно опасен.
- [color=#ffaa00]**БЗ**[/color] — токсичный газ, умеренно увеличивает нагрев. Снижает генерацию мощности.
- [color=#ffaa00]**Нитриум**[/color] — лечебный газ, умеренно увеличивает нагрев и генерацию мощности.
- [color=#ffaa00]**Прото-нитрат**[/color] — увеличивает нагрев и хорошо передаёт мощность. Умеренно опасен.

### Рекомендации по составу газовой смеси

Для стабильной работы суперматерии рекомендуется:

- **Основной газ:** Азот (60-80% смеси) — для охлаждения
- **Вспомогательный газ:** Фрезон (10-20% смеси) — для дополнительного охлаждения
- **Рабочий газ:** Кислород (до 20% смеси) — для поддержания реакций
- **Избегайте:** Плазма, Тритий, Водяной пар, Водород, Заукер, Анти-ноблиум

[color=#ff0000]**ВАЖНО:**[/color] Регулярно проверяйте состав газовой смеси в камере с помощью газоанализатора и немедленно фильтруйте опасные газы!

### Газы, выделяемые суперматерией

Суперматерия выделяет различные газы в зависимости от условий работы:

- [color=#a4885c]**Плазма**[/color] — всегда выделяется как основной продукт реакции. Количество зависит от мощности и температуры.
- [color=#a4885c]**Кислород**[/color] — всегда выделяется вместе с плазмой. Количество зависит от энергии и температуры.
- [color=#ffaa00]**Тритий**[/color] — выделяется при высоких температурах (выше 500К) и наличии плазмы в смеси. [color=#ff0000]ОПАСЕН![/color]
- [color=#ffaa00]**Водяной пар**[/color] — выделяется при очень высоких температурах (выше 600К) и наличии кислорода. Увеличивает нагрев.
- [color=#a4885c]**Углекислый газ**[/color] — выделяется как побочный продукт реакций при высокой мощности и наличии кислорода.
- [color=#ffaa00]**Водород**[/color] — выделяется при экстремально высоких температурах (выше 800К) при одновременном наличии плазмы и трития в смеси. [color=#ff0000]ГОРЮЧ И ОПАСЕН![/color]

[color=#ff0000]**КРИТИЧЕСКИ ВАЖНО:**[/color] Все выделяемые газы, кроме плазмы и кислорода, появляются только при перегреве реактора! Их появление — признак того, что суперматерия работает в опасном режиме и требует немедленного охлаждения!

</Document>
