<Document>
  # Генокрад
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookChangelingFluff" Caption=""/>
  </Box>
  Генокрад - это инопланетное существо, обладающее разумом и способное превращаться в человека. Генокрады - это инопланетяне в форме головорезов, но перед началом смены они либо превращаются в кого-то, находясь вне станции, либо, скорее, каким-то образом убивают кого-то и превращаются в Генокрада неизвестными путями.
  Главным оружием Генокрада является его способность самостоятельно синтезировать опасные химические вещества, превращаться в других существ, которых он поглотил, и сливаться с людьми.

  Генокрад может быть кем угодно, он поглощен, он может мгновенно менять личность, только для поглощения требуется время и покой. В отличие от Предателя, единственная цель Генкорадов - выжить до прибытия шаттла и сбежать на нем, превратившись в кого-то другого.

  Помните, что генокрады не обязаны работать друг с другом в команде, и некоторые могут действовать в одиночку, в зависимости от того, как им это нравится.

  ## Я превратился в самого себя, что же делать?

  ### Химикаты
  Химические вещества - это источник ваших способностей. Без них вы не сможете использовать свои способности.
  Со временем они медленно восстанавливаются, а поглощение увеличивает их максимальную мощность.

  ### Биомасса
  Ваша биомасса - это ваше здоровье. Вначале у вас есть 30 единиц биомассы. Вы расходуете 1 единицу биомассы в минуту, и поглощение полностью восстанавливает ее.
  Как только уровень биомассы станет достаточно низким, экипаж заметит последствия вашего распада, такие как:
  - Рвота кровью
  - Сильная тряска
  - Смерть.
  Вы не можете умереть обычной смертью, например, от удара тупым предметом, но ваша биомасса медленно истощается, и если вы не успеете поглотить кого-нибудь до того, как она закончится, ваша игра будет окончена.

  ### Поглощение ДНК
  Ваше главное оружие - обман. Превращайтесь в других гуманоидных существ, чтобы сбить с толку команду.
  Для этого нужно взять ЛЮБОГО человека, живого или мертвого (даже выброшенные тела после клонирования) и поглотить его, используя либо способность поглощать, либо метод извлечения ДНК.
  Одновременно у вас может быть максимум 5 нитей ДНК, и вы должны преобразовать их, чтобы получить больше.

  Получение ДНК путем поглощения требует выведения жертвы из строя, критического состояния или смерти. Просто наденьте на нее наручники, подвергните критическому удару или убейте, если вам нужно его поглотить.

  - На поглощение кого-либо уходит много времени, поэтому подготовьте безопасное место или сделайте это в таком месте, где будет как можно меньше ушей.
  - Поглощение жертвы восстановит всю вашу биомассу, увеличит ваш максимальный химический потенциал и даст вам дополнительные очки эволюции для приобретения новых способностей.
  - Поглощение другого генокрада, ко всему прочему, увеличит ваш максимальный запас биомассы, что позволит вам оставаться в живых дольше и даст вам еще больше химических веществ и очков эволюции.
  - [color=red] Поглощенные жертвы не могут быть клонированы.[/color] С другой стороны, их все еще можно превратить в киборгов.

  ### Вы восклицаете: "Я здесь единственный!"
  Однако возможности генокрадов ограничены количеством ДНК, которое они могут усвоить за один раз! Если у генокрада накоплено 5 ДНК, и он пытается получить другую, он должен очистить старую ДНК путем трансформации. В конце концов, любому генокраду придется стать близнецом кого-то еще на станции, живого или мертвого.
  Генокрад может менять свою внешность, заставляя себя выглядеть и говорить в точности как жертва, которую он поглотил. Это может серьезно подорвать безопасность, особенно если командный состав поглощен работой и генокрад способен имитировать их.
  Генокрады также могут, благодаря своей способности к низшей форме, превращаться в обезьян и делать обезьяньи штуки.


  ### Регенерация
  Также известная как регенеративный стазис, генокрады обладают способностью "убивать" себя и казаться мертвыми. Через некоторое время генокрад может возродиться по своему желанию, полностью излечившись от всех травм и болезней.
  При входе в стазис у генокрада расходуются все химические вещества, а при выходе - 60. Химические вещества будут восстанавливаться, пока генокрад мертв, то есть он всегда может перейти в стазис, если только уровень его биомассы не станет критическим.

  Генокрады также могут прийти в себя с помощью дефибриллятора, что еще больше затрудняет определение того, являются ли они одним из них или нет.

  Это делает их практически неуязвимыми, поскольку они могут полностью восстанавливаться даже после смерти, если у них достаточно химикатов. Разнесенные генкорады также могут вернуться на станцию, если у них будет достаточно времени. Лучший способ навсегда покончить с генокрадом - это уморить его голодом, отправив в шахтерские колонии или в одиночную камеру.

  ### В одиночку или в команде
  Как и предатели, генокрады действуют поодиночке и никоим образом не обязаны помогать друг другу. От генокрадов даже не требуется раскрывать друг другу свою личность, поскольку генокрады нередко наносят друг другу удары в спину, чтобы устранить конкуренцию.
  Тем не менее, [colopr=red] скоординированная группа генокрадов - это поистине ужасное зрелище[/color].

  ## Идентификация генокрада
  У генокрадов разная группа крови. Даже если генокрад выдает себя за примадонну, вокса или мотылька - у них одна группа крови.
  Кроме того, когда кровь генокрада помещают в центрифугу, ее кровь вступает в бурную реакцию.
  Вы не можете идентифицировать генокрадов никаким другим возможным способом, если только они не бросаются в глаза и не начинают громко кричать.
</Document>
