<Document>
  # Конфигуратор доступов
  Конфигуратор доступа - это инструмент, позволяющий установить, кто из персонала может использовать те или иные устройства.

  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="access configurator"/>
  </Box>

  Настраиваемые устройства включают в себя шлюзы, защищённые ящики и шкафчики, а также аппараты с ограниченным доступом.
  Примечание: Для удобства доступа к шлюзам можно настроить с помощью [color=#a4885c]Конфигуратора сетей[/color] (или мультитула).

  ## Где найти конфигураторы доступов?
  На каждой станции имеется до двух конфигураторов доступов. Первый находится у старшего инженера, а второй - у главы персонала.

  ## Как использовать конфигуратор доступов?
  Чтобы изменить устройство с помощью конфигуратора доступов:
  - Сначала воспользуйтесь конфигуратором доступа на выбранном устройстве, чтобы связать их вместе. При этом автоматически откроется интерфейс конфигуратора.
  - Затем, вставьте ID-карту в конфигуратор доступов.
  - Установите требования к доступу подключённого устройства. Добавление или удаление доступов зависит от наличия доступов у вставленной ID-карты.
  - Любые внесённые изменения будут применены color=#a4885c]немедленно[/color] - просто извлеките ID-карту из конфигуратора доступа и закройте пользовательский интерфейс, когда закончите.

  ## Ограничения на изменение доступа
  В качестве меры предосторожности, вставленный идентификатор должен обладать [bold]всеми[/bold] доступами, которые в настоящее время активны на подключённом устройстве, чтобы изменить его.

  Например, устройство, к которому могут иметь доступ сотрудники научного и медицинского отделов, можно модифицировать только с помощью ID-карты, имеющей доступ к [color=#a4885c]обоим[/color] отделам. Конфигуратор доступов предупредит пользователя, если вставленная ID-карта не имеет достаточных привилегий для модификации устройства.

  Устройство без установленного доступа, например шлюз общего доступа, может быть изменено с помощью любой валидной ID-карты станции.

  ## Repairing access-broken ID card readers
  Syndicate agents may attempt to hack access-restricted devices through the use of an [color=#a4885c]Authentication Disruptor[/color].
  This nefarious tool will completely short out any ID card readers that are attached to the device, making it all-access.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessBreaker"/>
  </Box>

  To repair the damage, you'll commonly need to partially deconstruct the device and reconstruct it.
  This will reset the access requirements to defaults, allowing you to reconfigure the device as needed.

  ## Repairing access-broken Airlocks
  Airlocks can be repaired multiple ways if their access requirements have been tampered with.

  If you have an Access Configurator, you can use a [color=#a4885c]Screwdriver[/color] to remove the airlock's maintenance panel, and then use the Access Configurator to reconfigure the airlock's access requirements.
  No partial deconstruction is needed.

  If you don't have an Access Configurator, you can still fix the airlock by partially deconstructing it until you remove the door electronics, and then reconstructing it.
  This will reset the airlock to the default access requirements it had at the start of the shift.

</Document>
