<Document>
  # Сигнализация воздуха
  Сигнализация воздуха — это устройство, которое обеспечивает централизованный мониторинг и управление всеми соответствующими атмосферными устройствами, подключёнными к ней.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  Используя сигнализацию воздуха, атмосферные техники могут быстро и эффективно управлять атмосферой в заданной области.

  В комнате часто будет установлена сигнализация воздуха на стене для быстрого управления несколькими устройствами в этой комнате.

  Вы можете увидеть, как подключать устройства, в руководстве по [textlink="подключению" link="Networking"].

  ## Пользовательский интерфейс
  Взаимодействие с сигнализацией воздуха вызовет меню с 3 разделами:
  - Вверху: Текущий статус сигнализации воздуха. Это включает текущее давление и температуру области, которую контролирует сигнализация воздуха.
  - В середине: Списки подключённых [textlink="Воздушных вентилей" link="AirVent"] и [textlink="Воздушных скрубберов" link="AirScrubber"], а также всех датчиков, отчитывающихся обратно в сигнализацию воздуха.
  - Внизу: Кнопки для управления режимами работы сигнализации воздуха, а также возможность переключения автоматического изменения режимов.

  ## Статус сигнализации
  Сигнализации воздуха быстро сообщают о статусе области, которую они контролируют, через цвет индикатора на устройстве:
  - [color=green]Нормально[/color]: Область безопасна для дыхания.
  - [color=yellow]Предупреждение[/color]: Область начинает отклоняться от желаемой атмосферы и становится небезопасной.
  - [color=red]Опасность[/color]: Область больше не безопасна, требуются внутренние системы жизнеобеспечения и/или защитные костюмы.

  Сигнализации воздуха автоматически опустят (закроют) подключённые [textlink="противопожарные двери" link="FireAndGasControl"], когда будет достигнут статус [color=red]Опасность[/color].
  Эти [textlink="противопожарные двери" link="FireAndGasControl"] автоматически поднимутся (откроются), когда статус вернётся к [color=green]Нормально[/color].

  Сигнализации воздуха имеют [textlink="сигнальные" link="Networking"] выходы для каждого из трёх статусов, которые могут использоваться для активации других [textlink="сигнальных" link="Networking"] устройств при изменении статуса.

  ## Датчики
  Все [textlink="Воздушные вентили" link="AirVent"] и [textlink="Воздушные скрубберы" link="AirScrubber"] имеют встроенный датчик, который отчитывается обратно в сигнализацию воздуха.
  Эти датчики могут быть настроены на вкладке [bold]Датчики[/bold] меню сигнализации воздуха.

  Статус сигнализации воздуха напрямую определяется порогами на каждом датчике.
  Если датчик сообщает о давлении, температуре или газовом составе вне установленных порогов, сигнализация воздуха изменит свой статус соответственно.

  Эти пороги могут быть настроены и отключены по мере необходимости.
  Например, если вы контролируете комнату, которая естественно имеет низкую температуру (например, морозильник) или высокую температуру (например, камера сгорания), вы можете настроить пороги температуры в соответствии с ожидаемыми значениями.

  Датчик воздуха также может быть построен и [textlink="подключён" link="Networking"] к сигнализации воздуха.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor"/>
  </Box>

  Это полезно для мониторинга областей, в которых у вас ещё нет воздушного вентиля или скруббера.

  ## Режимы работы
  Для быстрого управления подключёнными устройствами сигнализации воздуха имеют режимы работы, которые быстро изменяют поведение всех подключённых устройств для достижения желаемого эффекта.
  - Нет: Отключает все устройства, подключённые к сигнализации воздуха.
  - Фильтрация: [textlink="Воздушные вентили" link="AirVent"] будут включены с их внешней границей, установленной на стандартное атмосферное давление. [textlink="Воздушные скрубберы" link="AirScrubber"] будут включены и будут очищать все отходные газы нормально.
  - Фильтрация (Широкая): То же, что и Фильтрация, но все подключённые [textlink="Воздушные скрубберы" link="AirScrubber"] включат свой режим WideNet.
  - Заполнение: [textlink="Воздушные вентили" link="AirVent"] будут включены с их внешней границей, установленной на максимальное давление, [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="MaxPressure"/] кПа[/color]. [textlink="Воздушные скрубберы" link="AirScrubber"] будут отключены.
  - Паника: [textlink="Воздушные вентили" link="AirVent"] будут отключены, а [textlink="Воздушные скрубберы" link="AirScrubber"] будут установлены в режим откачивания.

  Сигнализации воздуха будут автоматически переключаться между режимами Фильтрация и Фильтрация (Широкая) на основе текущего статуса области, которую они контролируют.
  - Если область достигает статуса [color=red]Опасность[/color] или выше, сигнализация воздуха переключится на режим Фильтрация (Широкая).
  - Если область достигает статуса [color=green]Нормально[/color] или [color=yellow]Предупреждение[/color], сигнализация воздуха переключится на режим Фильтрация.

  Это поведение может быть отключено переключением флажка "Авто" в нижней части меню сигнализации воздуха.

  Соответствующие советы о том, как исправить [textlink="разгерметизацию" link="Spacing"] и [textlink="пожары" link="Fires"], можно найти в соответствующих руководствах.
</Document>
