<Document>
  # Улучшения шлюзов
  Нередко находчивые личности пытаются обойти шлюз, вмешиваясь в его внутреннюю проводку.

  К счастью, в шлюзы можно установить определённые контрмеры, чтобы усложнить жизнь любым потенциальным нарушителям.

  ## Шлюзы средней безопасности
  Самая базовая форма сдерживания вторжения — это установка защищённой стальной обшивки, которая предотвратит доступ к внутренней проводке шлюза.

  Для улучшения базового шлюза до шлюза средней безопасности вам потребуются следующие материалы:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption="2 стальных листа"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Отвёртка"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварочный аппарат"/>
	  </Box>
  </Box>

  Для улучшения базового шлюза:
  - Используйте отвёртку, чтобы открыть панель обслуживания шлюза.
  - Добавьте стальные листы к шлюзу.
  - Приварите стальные листы на место.
  - Закройте панель обслуживания с помощью отвёртки.

  ## Шлюзы высокой безопасности
  Для шлюзов, ведущих к более чувствительным областям космической станции, рекомендуется использование более сильных сдерживающих средств. Шлюзы высокой безопасности имеют улучшенную броневую обшивку для защиты их внутренней проводки.

  Для улучшения шлюза средней безопасности до шлюза высокой безопасности вам потребуются следующие материалы:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 листа пластали"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Отвёртка"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварочный аппарат"/>
	  </Box>
  </Box>

  Для улучшения шлюза средней безопасности:
  - Используйте отвёртку, чтобы открыть панель обслуживания шлюза.
  - Добавьте листы пластали к шлюзу.
  - Приварите листы пластали на место.
  - Закройте панель обслуживания с помощью отвёртки.

  ## Шлюзы максимальной безопасности
  Вы можете дополнительно улучшить шлюз высокой безопасности до шлюза максимальной безопасности. Шлюзы максимальной безопасности обладают дополнительным слоем электрифицированной проволочной сетки поверх других защит, которая может ударить током любого неавторизованного персонала, пытающегося вмешаться в шлюз.

  Для улучшения шлюза высокой безопасности до шлюза максимальной безопасности вам потребуются следующие материалы:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 листа пластали"/>
	  </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption="2 металлических стержня"/>
    </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Отвёртка"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварочный аппарат"/>
	  </Box>
  </Box>

  Для улучшения шлюза высокой безопасности:
  -	Используйте отвёртку, чтобы открыть панель обслуживания шлюза.
  -	Добавьте листы пластали к шлюзу.
  -	Приварите листы пластали на место.
  - Добавьте металлические стержни к шлюзу.
  -	Закройте панель обслуживания с помощью отвёртки.
</Document>
