<Document>
  # Шлюзы
  Шлюзы используются для контроля доступа к различным областям станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзы можно открыть, используя [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] с пустой рукой, [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color] если руки заняты, или столкнувшись со шлюзом.

  Шлюзы откроются только если у вас есть ID-карта с правильным уровнем доступа.
  ID-карта должна быть в вашей руке или в слоте ID.
  В случае наличия нескольких ID-карт, шлюз проверит их все, когда вы попытаетесь открыть его.
  Это поведение также одинаково для ID-карт в КПК.

  Уровень доступа, необходимый для открытия двери, может быть изменён с помощью конфигуратора доступа или используя мультитул на электронике двери для шлюза (что требует разборки).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorElectronics" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзы блокируют поток газа, поэтому их можно использовать для герметизации областей в случае [textlink="пробоины корпуса" link="Spacing"] или [textlink="пожара." link="Fires"]
  Они также хранят газ на своей плитке, даже когда закрыты, поэтому будьте осторожны при открытии их во время или после утечки газа.

  ## Блокировка и аварийный доступ
  Шлюзы могут быть заблокированы, чтобы предотвратить их открытие или взлом вручную. Когда это происходит, шлюз будет отображать красные индикаторы наверху двери.

  Шлюзы также могут быть установлены в режим аварийного доступа. В этом режиме любой может открыть шлюз, независимо от уровня доступа. Когда это происходит, шлюз будет отображать мигающие жёлтые индикаторы наверху двери.

  ## Дистанционное управление
  Шлюзы могут управляться дистанционно либо станцией ИИ, либо используя пульт дистанционного управления дверью.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlayerStationAiEmpty" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Станция ИИ, которая имеет дистанционное управление всеми шлюзами[italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteService" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteSecurity" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteResearch" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Драгоценные пульты дистанционного управления дверями. С неограниченной силой...[italic][/color]
  </Box>


  Главы отделов обычно получают пульты дистанционного управления для своих соответствующих отделов.

  Они могут открывать, закрывать, блокировать и устанавливать аварийный доступ, используя эти пульты.

  ## Подключение
  Шлюзы могут быть подключены с помощью системы [textlink="подключения" link="Networking"] к другим устройствам.
  Это позволяет создавать правильные станционные шлюзы в космос или подключать несколько шлюзов вместе.

  ## Стилизация
  Шлюзы могут быть разных стилей, чтобы соответствовать отделам станции. Стиль отдела обычно отражает требуемый уровень доступа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargo" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScience" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurity" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargoGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommandGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineeringGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedicalGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScienceGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurityGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзы могут быть перекрашены с помощью распылителя краски.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SprayPainter" Caption=""/>
  </Box>

  ## Проводка
  Шлюзы имеют внутреннюю проводку под их панелью обслуживания, которую можно открыть с помощью отвёртки.
  Каждый провод контролирует некоторый аспект функциональности шлюза.
  Когда вы подаёте импульс, перерезаете или чините провод, это повлияет на шлюз по-разному.

  Индикаторы рядом с проводами будут указывать статус провода:
  - Постоянный свет указывает, что система функционирует нормально.
  - Мигающий свет указывает, что система неисправна. Она либо не работает, либо ведёт себя не так, как задумано.
  - Отсутствие света указывает, что система не имеет питания.

  Ниже приведён список проводов и их функций:

  [color=#a4885c]Провод блокировки (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс на провод[/color]: Блокирует или разблокирует дверь.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Блокирует дверь.
  - [color=green]Починить провод[/color]: Ничего не делает.

  [color=#a4885c]Провод питания (POWR)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс на провод[/color]: Отключает питание двери на короткое время.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Либо отключает питание двери, если оба провода питания перерезаны, либо вызывает короткое замыкание, если перерезан только один, ударяя током людей без изолированных перчаток.
  - [color=green]Починить провод[/color]: Либо восстанавливает питание двери, если оба провода питания перерезаны, либо останавливает короткое замыкание, если перерезан только один.

  [color=#a4885c]Провод логирования (LOG)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс на провод[/color]: Временно отключает логирование двери.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Отключает логирование двери.
  - [color=green]Починить провод[/color]: Повторно включает логирование двери.

  [color=#a4885c]Индикатор блокировки (BLIT)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс на провод[/color]: Временно выключает систему или включает её обратно.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Предотвращает включение индикатора блокировки, который сообщает, заблокирована ли дверь или нет.
  - [color=green]Починить провод[/color]: Включает систему обратно.

  [color=#a4885c]Индикатор таймера (TIMR)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс на провод[/color]: Временно уменьшает таймер двери.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Отключает таймер. Дверь закроется, как только это будет безопасно.
  - [color=green]Починить провод[/color]: Повторно включает таймер.

  [color=#a4885c]Индикатор безопасности (SAFE)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс на провод[/color]: Временно отключает систему безопасности.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Отключает систему безопасности. Дверь закроется, даже если есть препятствие.
  - [color=green]Починить провод[/color]: Повторно включает систему безопасности.

  [color=#a4885c]Индикатор доступа ИИ (AIA)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс на провод[/color]: Ничего не делает.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Отключает доступ ИИ. ИИ больше не может управлять дверью.
  - [color=green]Починить провод[/color]: Повторно включает доступ ИИ.

</Document>
