<Document>
  # Воздушный скруббер
  Воздушный скруббер необходим для поддержания атмосферы, свободной от отходных газов, выделяемых дышащими существами и атмосферными нарушениями.
  Его основная задача — очищать нежелательные газы из атмосферы, к которой он открыт.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>
  Воздушный скруббер требует [textlink="питания" link="Power"] через ближайший [textlink="кабель НН" link="VoltageNetworks"] для работы.

  Поведение по умолчанию воздушного скруббера — очищать все газы, кроме Азота и Кислорода, из атмосферы, к которой он открыт. Он будет продолжать это поведение, если не будет направлен [textlink="подключённой" link="Networking"] [textlink="сигнализацией воздуха" link="AirAlarms"].

  Скруббер можно заварить любым сварочным инструментом, чтобы остановить его работу.

  ## Параметры конфигурации
  При [textlink="подключении" link="Networking"] к [textlink="сигнализации воздуха" link="AirAlarms"], воздушные скрубберы получают больше функциональности.

  Целевые газы для очистки могут быть определены в выпадающем списке "Фильтры газа". Имейте в виду, что это сбрасывается, если вы измените режимы [textlink="сигнализации воздуха" link="AirAlarms"].

  Воздушные скрубберы имеют две опции "направления": Очистка и Откачивание.
  - Очистка очищает газы, как определено в фильтрах газа.
  - Откачивание игнорирует все фильтры газа и высасывает все газы из атмосферы.

  Оба этих режима ограничены настройкой Скорости, которая определяет скорость (в литрах), с которой скруббер высасывает газы из открытой атмосферы.

  Воздушные скрубберы также имеют настройку "WideNet", которая расширяет радиус рабочего диапазона скруббера. Обычно скруббер очищает атмосферу на одной плитке, к которой он открыт.
  В режиме WideNet скруббер очищает газ с 4 плиток, окружающих скруббер, как показано:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>

  Это эффективно умножает его общую скорость, так как воздушные скрубберы теперь будут выполнять свою очистку на 5 плитках одновременно.

  Скрубберы, [textlink="подключённые" link="Networking"] к [textlink="сигнализации воздуха" link="AirAlarms"] в автоматическом режиме, автоматически включат режим WideNet под режимом [textlink="сигнализации воздуха" link="AirAlarms"] "Фильтрация (Широкая)", когда в атмосфере обнаружена высокая концентрация нежелательных газов.

  WideNet чрезвычайно полезен для быстрой очистки больших количеств трития из камер сгорания плазмы.

</Document>
