<Document>
  # Воздушный вентиль
  Воздушный вентиль — это стандартный вентиль, встречающийся во всех комнатах, которые вы хотите наполнить пригодной для дыхания атмосферой.
  Его основная задача — передавать газы в атмосферу, к которой он открыт, пока она не достигнет установленного давления.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
  </Box>

  Воздушный вентиль требует [textlink="питания" link="Power"] через ближайший [textlink="кабель НН" link="VoltageNetworks"] для работы.

  Воздушный вентиль можно заварить любым сварочным инструментом, чтобы остановить его работу.

  ## Работа по умолчанию
  Поведение по умолчанию воздушного вентиля — просто выводить газ в открытую атмосферу при давлении [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] кПа[/color].

  Скорость воздушного вентиля масштабируется с разницей между удвоенным давлением подключённой [textlink="трубопроводной сети" link="PipeNetworks"] и давлением открытой атмосферы.
  Чтобы выразить это в виде уравнения:
  <Box>
    [italic]Скорость = 2 × Давление трубопроводной сети - Давление открытой атмосферы[/italic]
  </Box>

  Например, это означает, что воздушный вентиль не сможет накачивать до 101,3 кПа, если газ внутри вентиля опустится ниже половины этого значения.

  ## Блокировка давления
  Воздушные вентили войдут в [color=red]блокировку давления[/color], когда давление атмосферы, к которой они открыты, ниже [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"/] кПа[/color].
  Это предотвращает потерю полезных газов в космос, если комната не запечатана.
  Индикаторы на воздушном вентиле станут [color=yellow]жёлтыми[/color], чтобы выделить это изменение.

  Это можно [color=green]переопределить[/color], щёлкнув правой кнопкой мыши на вентиле и выбрав "Снять блокировку давления" или установив режим Заполнение на подключённой [textlink="сигнализации воздуха" link="AirAlarms"].

  Важно отметить, что воздушные вентили в [color=red]блокировке давления[/color] всё ещё очень медленно протекают газом.
  Количество газа, которое они протекают, пропорционально текущему давлению трубопроводной сети, к которой они подключены.

  ## Параметры конфигурации
  При [textlink="подключении" link="Networking"] к [textlink="сигнализации воздуха" link="AirAlarms"], воздушные вентили получают больше функциональности.

  Воздушные вентили имеют две опции "направления вентиля": Выпуск и Откачивание.
  - Выпуск просто выпускает газы в атмосферу из подключённой трубопроводной сети.
  - Откачивание высасывает воздух из атмосферы и в подключённую трубопроводную сеть. Индикаторы на воздушном вентиле станут [color=red]красными[/color], чтобы выделить это изменение.

  ## Границы давления
  Воздушные вентили имеют систему границ давления, которая контролирует давление, при котором воздушный вентиль будет наполнять атмосферу или забирать из подключённой трубопроводной сети. Эти пределы учитываются как в режиме выпуска, так и в режиме откачивания.

  Настройка "Граница давления" имеет четыре опции:
  - Внешняя граница заставляет воздушный вентиль соблюдать пределы давления, определённые в записи Внешней границы.
  - Внутренняя граница заставляет воздушный вентиль соблюдать пределы давления, определённые в записи Внутренней границы.
  - Обе заставляет воздушный вентиль соблюдать пределы давления, определённые в обеих записях Внешней и Внутренней границ.
  - Без границы заставляет воздушный вентиль не соблюдать никаких пределов.

  Когда вентиль находится в режиме выпуска:
  - Если давление Внешней границы установлено на 101,3 кПа, воздушный вентиль не будет наполнять атмосферу выше 101,3 кПа.
  - Если давление Внутренней границы установлено на 50 кПа, воздушный вентиль не будет забирать газ из подключённой трубы, если её давление ниже 50 кПа.

  Когда вентиль находится в режиме откачивания:
  - Если давление Внешней границы установлено на 101,3 кПа, воздушный вентиль будет откачивать газы, пока атмосфера не достигнет 101,3 кПа.
  - Если давление Внутренней границы установлено на 50 кПа, воздушный вентиль не будет проталкивать газы в трубопроводную сеть, если её давление выше 50 кПа.

  Если вы всё ещё запутались в Границах давления, вот простой способ подумать об этом:
  - Вы можете думать о Внешней границе как о верхнем пределе для открытой атмосферы. "Я не буду наполнять открытую атмосферу выше этого давления или забирать из атмосферы ниже этого давления."
  - Вы можете думать о Внутренней границе как о нижнем пределе для подключённой трубопроводной сети. "Я не буду забирать из моего источника ниже этого давления или проталкивать воздух в трубопроводную сеть выше этого давления."
  - Настройки "Граница давления" просто определяют, какие пределы соблюдать или игнорировать.

</Document>
