<Document>
  # Двигатель Антиматерии (ДАМ)
  Двигатель Антиматерии — это генератор краткосрочной поддержки для станции, обеспечивающий значительную часть энергии на ограниченное время.

  Он в основном используется для помощи инженерам в запуске более крупных двигателей, таких как [textlink="Двигатель Сингулярности" link="SingularityEngine"] или [textlink="Двигатель Тесла" link="TeslaEngine"], дополняя [textlink="батареи" link="PowerStorage"] станции частичной энергией для продления их времени работы.

  ## Строительство
  <Box>Необходимые части:</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
  </Box>

  Контроллер ДАМ — это часть ДАМ, которая выводит энергию в сеть станции через [textlink="соединение ВВ" link="VoltageNetworks"].
  Из-за этого вы захотите начать строительство ДАМ с контроллера поверх [color=orange]провода ВВ[/color].

  На большинстве станций есть открытая [color=orange]проводка ВВ[/color] или специальные места для закрепления контроллера ДАМ, чтобы он подключился к сети.

  Защита ДАМ — это физическая структура, которая составляет двигатель антиматерии. Она изготавливается путём преобразования плоских упаковок ДАМ в защиту с помощью мультитула.

  Для строительства ДАМ начните размещать квадрат 3x3 или больше из плоских упаковок ДАМ в подготовке к строительству, убедившись, что максимизировано количество "центральных" частей, которые окружены со всех восьми сторон.
  Чем больше центральных частей, тем больше ядер будет у вашего ДАМ, и тем больше энергии он сможет безопасно выводить.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>

  После этого вы можете использовать мультитул для преобразования каждой плоской упаковки ДАМ в защиту, что должно сформировать готовую конфигурацию ДАМ.

  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Пример установки с одним ядром[italic][/color]
  </Box>

  ## Работа
  Для запуска ДАМ вставьте топливную банку в контроллер ДАМ и установите безопасную скорость впрыска.

  Безопасная скорость впрыска — это точка, при которой ДАМ может безопасно работать без перегрева, максимизируя выходную мощность.

  Эта скорость всегда в два раза больше количества ядер.

  Например, ДАМ с одним ядром будет иметь безопасную скорость впрыска 2. С двумя ядрами безопасная скорость впрыска будет 4, и так далее.

  Любое превышение этого соотношения в конечном итоге приведёт к [color=#ff0000]перегреву[/color] двигателя и, вскоре после этого, к [color=#ff0000]взрыву[/color].

  Контроллер ДАМ будет [textlink="отчитываться" link="InspectingPower"] как о количестве энергии, которую он предоставляет сети, так и о теоретической максимальной энергии, которую он мог бы предоставить при спросе.

</Document>
