<Document>
  # Компьютер атмосферных сигналов тревоги
  Компьютер атмосферных сигналов тревоги — это компьютер, который показывает информацию обо всех сигнализациях воздуха и пожарных сигнализациях по всей станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAlert"/>
  </Box>

  Это полезный инструмент для быстрой идентификации областей, требующих внимания.

  Компьютер атмосферных сигналов тревоги часто находится в Атмосферной системе и используется атмосферными техниками для мониторинга атмосферы по всей станции.
  Однако это также хороший индикатор для обычных инженеров для оценки повреждений станции.

  Компьютер отображает списки сигнализаций воздуха на уровнях [color=orange]Предупреждение[/color] и [color=red]Опасность[/color]. Кроме того, компьютер отображает расположение всех сигнализаций воздуха, цветовое кодирование на основе их текущего статуса.

  Сигнализации воздуха со статусом нормально скрыты по умолчанию.
  Вы можете переключить видимость нормальных сигнализаций воздуха, настроив фильтры внизу интерфейса.

  Карта рисует рамку вокруг области, которую контролирует сигнализация воздуха, что может помочь идентифицировать область, которая находится в опасности.
  Эта рамка будет менять цвет на основе статуса сигнализации воздуха.

  Если сигнализация воздуха не имеет питания, она отображается как затемнённая в списке и на карте.

  Нажатие на сигнализацию воздуха в списке или на карте покажет подробную информацию об атмосфере в этой области, что может помочь оценить тип происходящей чрезвычайной ситуации.

  Список сработавших [textlink="пожарных сигнализаций" link="FireAndGasControl"] также отображается на компьютере атмосферных сигналов тревоги на отдельной вкладке, которая может использоваться для быстрой идентификации областей, которые могут гореть.

  Вы можете заглушить определённые сигнализации (такие как сигнализации, которые контролируют камеры сгорания и морозильники), нажав на сигнализацию в списке и нажав кнопку "Заглушить сигналы тревоги".
  Это скроет сигнализацию из списка, но она всё ещё будет видна на карте.
</Document>
