<Document>
  # Монитор атмосферных сетей
  Монитор атмосферных сетей — это компьютер, который показывает информацию о контролируемых [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworks"] по всей станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAtmosMonitoring"/>
  </Box>

  Это полезный инструмент для быстрой оценки температуры, давления и газового состава станционных [textlink="трубопроводных сетей" link="PipeNetworks"], а также того, как они распространяются по всей станции.

  ## Список сетей
  Монитор атмосферных сетей отображает список всех контролируемых [textlink="трубопроводных сетей" link="PipeNetworks"] на станции.

  Каждая сеть имеет цветовую кодировку и названа на основе имени и цвета датчика газовой трубы, который её контролирует.
  Чтобы изменить имя или цвет сети, вы можете переименовать её с помощью этикетки или изменить цвет с помощью распылителя краски.

  Нажатие на сеть покажет подробную информацию о сети, а также выделит сеть на карте станции.

  Эта информация включает молярное количество газа во всей сети, а также состав газа в сети.
  Это может оказаться чрезвычайно полезным для мониторинга важных сетей, таких как трубопроводная сеть Distro, которая не может функционировать правильно, если давление ниже определённых значений.

  ## Карта станции
  Монитор атмосферных сетей отображает расположение всех [textlink="трубопроводных сетей" link="PipeNetworks"] на карте станции, а также любых устройств на основе труб.
  Обратите внимание, что трубопроводной сети не нужно иметь прикреплённый датчик газовой трубы, чтобы быть видимой на карте.

  Эти устройства окрашены на карте на основе их цвета на станции, что может помочь идентифицировать отдельные [textlink="трубопроводные сети" link="PipeNetworks"] и устройства, которые к ним подключены.

  Устройства на основе труб сгруппированы вместе в легенде карты на основе их функции:
  - [bold]Открытие сети[/bold] — это устройство, которое подключает трубопроводную сеть к атмосфере станции. Например, [textlink="Воздушные вентили" link="AirVent"], [textlink="Пассивные вентили" link="PassiveVent"] и [textlink="Воздушные инжекторы" link="AirInjector"].
  - [bold]Воздушный скруббер[/bold] — это просто [textlink="Воздушный скруббер" link="AirScrubber"].
  - [bold]Регулятор потока[/bold] — это устройство, которое контролирует поток газа через трубопроводную сеть. Например, [textlink="Газовые насосы" link="Pumps"], [textlink="Газовые клапаны" link="Valves"] и [textlink="Смесители/Фильтры газа" link="MixingAndFiltering"]. Стрелка на устройстве указывает направление потока газа. Это также часто определяет, где трубопроводная сеть разделена или разветвлена.
  - [bold]Терморегулятор[/bold] — это любое устройство, которое что-то делает с температурой газа в трубопроводной сети. Например, [textlink="Термомашины" link="Thermomachines"], [textlink="Радиаторы" link="Radiators"] и даже медицинские криокапсулы.

  ## Датчики газовых труб
  Мониторы атмосферных сетей собирают данные о [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworks"] через датчики газовых труб.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeSensor"/>
  </Box>

  По умолчанию на станции должны быть датчики газовых труб на всех основных [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworks"]. Примерами являются сети Distro и Waste.

  Если вы хотите контролировать новую сеть, вы можете построить датчик газовой трубы, и он автоматически будет виден на мониторе атмосферных сетей.
  Убедитесь, что вы строите датчик на трубопроводной сети, которую хотите контролировать.
  [textlink="Трубопроводные сети" link="PipeNetworks"] могут легко быть разделены простым газовым насосом или клапаном, что может привести к тому, что датчик будет сообщать данные о совершенно другой сети.

</Document>
