<Document>
  # Инструменты атмосферных техников
  Атмосферные техники имеют тот же основной набор инструментов, что и инженеры, но у них также есть доступ к двум новым инструментам: проектору голофена и газовому анализатору.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>

  ## Проектор голофена
  Проектор голофена — это инструмент, который может проецировать барьер из твёрдого света, который блокирует поток воздуха и газа, при этом всё ещё позволяя людям проходить через него.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HoloFan"/>
  </Box>

  Это очень полезно для перемещения между [textlink="буферами противопожарных дверей" link="FireAndGasControl"] без утечки газа между комнатами, а также для обозначения обычному экипажу, что комната может быть небезопасна для входа.
  Он также может использоваться для формирования временного барьера, позволяющего экипажу быстро перемещаться между разгерметизированной и герметизированной областями без риска утечки воздуха из других комнат.

  Он имеет внутренний заряд, который будет истощаться при каждом использовании, но его можно перезарядить, вынув энергоэлемент и вставив его в зарядное устройство для элементов или перезарядник.

  Голофены, размещённые рядом с [textlink="противопожарной дверью" link="FireAndGasControl"], деактивируют блокировку противопожарной двери, позволяя открыть её вручную.

  ## Газовый анализатор
  Газовый анализатор — это инструмент, который может использоваться для анализа газового состава открытой атмосферы или любого [textlink="атмосферного устройства" link="GasManipulation"], содержащего газ.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>

  Вы можете использовать газовый анализатор, нажав на [textlink="устройство" link="GasManipulation"], содержащее газ, или нажав на воздух в комнате.

  При использовании газовый анализатор сообщит о:
  - Объёме измеренного устройства (не объёме газа!)
  - Общем давлении газа в кПа
  - Температуре газа в Кельвинах (К) и Цельсиях (С)
  - Точном составе газа в молярных количествах и в процентах от общего объёма газа

  Внизу интерфейса газовый анализатор отобразит визуальное указание различных [textlink="газов" link="Gasses"], присутствующих в составе, а также их относительные концентрации.

  Когда газовый анализатор анализирует бинарные и тернарные [textlink="устройства" link="GasManipulation"] (устройства с двумя и тремя входами/выходами), он отобразит состав каждого входа/выхода отдельно. Это полезно для устранения неполадок в установках [textlink="смешивания и фильтрации газа" link="MixingAndFiltering"].

</Document>
