<Document>
  # Расширение и ремонт станций
  В Space Station 14 игроки часто хотят расширить станцию или отремонтировать дыры, оставленные метеорами или другим ущербом.

  ## Решётка
  Решётка — это голая стержневая конструкция, размещённая в пустом пространстве. Она используется как основа для строительства и закрепления объектов на станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
  </Box>

  Вы можете создать решётку, разместив стержни в пустом пространстве, используя [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color]. Помните, что вы можете создать стержни из стальных листов, используя меню строительства.

  Решётка не может удерживать давление, и все газы будут протекать в космос через неё.

  Вы можете использовать кусачки для удаления решётки, используя [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] на них.

  Если игра предотвращает размещение решётки, это потому, что есть другая отделённая сетка слишком близко к сетке, которую вы пытаетесь расширить. Вы можете использовать кусачки для удаления проблемной сетки.

  ## Плитки корпуса
  Плитки корпуса — это твёрдое основание для станции, на котором покоятся все остальные части станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
  </Box>

  Решётка может быть превращена в плитки корпуса, используя либо сталь, либо почти любой тип напольной плитки на них, нажав [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  Это преобразует решётку в плитку корпуса, которая может удерживать давление и газы.

  Рекомендуется использовать напольные плитки для замены решётки вместо стальных листов, так как вы можете создать 4 напольные плитки из одного стального листа.

  Вы можете использовать РСД для разборки плиток корпуса в решётку.


</Document>
