<Document>
  # Контроль огня и газа
  К сожалению, [textlink="пожары" link="Fires"], [textlink="разгерметизация" link="Spacing"] и другие [textlink="атмосферные нарушения" link="AtmosphericUpsets"] являются обычным явлением на станции.
  Эти нарушения могут быстро распространиться по всей станции и сделать атмосферу непригодной для жизни экипажа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockEdge"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Для борьбы с этим на станциях есть различные устройства, помогающие предотвратить распространение этих нарушений.

  ## Противопожарные двери
  Противопожарные двери — это простой и эффективный способ предотвратить распространение пожаров по всей станции.

  На основе условий, обнаруженных противопожарной дверью, или через инструкции от подключённой [textlink="сигнализации воздуха" link="AirAlarms"] или пожарной сигнализации, они могут закрыть секции станции, чтобы предотвратить распространение опасных условий.

  ## Разделение станции на секции
  Противопожарные двери намеренно размещены в ключевых областях, чтобы разделить станцию на секции. Открытые пространства, такие как коридоры или променады, разделены на меньшие секции. Это предотвращает распространение опасных условий на всю станцию через соединённые комнаты, коридоры и другие открытые пространства.

  ## Базовая работа
  Когда не подключены к [textlink="сигнализации воздуха" link="AirAlarms"] или пожарной сигнализации, противопожарные двери будут функционировать на основе условий, которые они обнаруживают. Противопожарные двери опустятся (закроются), если:
  - Температура между двумя сторонами противопожарной двери отличается на [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="TemperatureThreshold"/] К[/color] или более.
  - Давление между двумя сторонами противопожарной двери отличается на [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="PressureThreshold"/] кПа[/color] или более.

  Если эти условия продолжаются, противопожарная дверь войдёт в режим блокировки. Противопожарные двери в режиме блокировки будут иметь [color=red]красные[/color] индикаторы и не могут быть взломаны вручную. Их можно открыть только людьми с доступом Инженерного отдела или используя лом.

  Противопожарные двери в режиме блокировки не могут быть открыты с помощью доступа Инженерного отдела, если они не имеют питания. Только лом может открыть противопожарную дверь без питания в режиме блокировки.

  Если условия между двумя сторонами противопожарной двери вернутся к приемлемым различиям, противопожарная дверь отключит режим блокировки и может быть открыта кем угодно.
  Обратите внимание, что это означает только то, что условия одинаковы с обеих сторон противопожарной двери, а не то, что они безопасны.

  Распространённым примером этого является противопожарная дверь, которая открылась из-за того, что обе стороны подверглись воздействию космоса.

  ## Подключение к сигнализациям воздуха и пожарным сигнализациям
  Противопожарные двери могут быть подключены к [textlink="сигнализациям воздуха" link="AirAlarms"] и пожарным сигнализациям для получения инструкций о том, когда опускаться.
  Противопожарные двери используют [textlink="систему списков" link="Networking"], и вы можете подключить эти устройства, используя мультитул или конфигуратор сети.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
  </Box>

  Каждая противопожарная дверь имеет свой уникальный адрес. Процесс подключения воздушных вентилей, скрубберов и датчиков к сигнализациям воздуха очень похож.

  ## Работа под сигнализациями воздуха
  Когда подключены к сигнализации воздуха, противопожарные двери также будут опускаться по команде подключённой [textlink="сигнализации воздуха" link="AirAlarms"].

  Противопожарные двери опустятся, если сигнализация воздуха достигнет состояния тревоги [color=red]Опасность[/color]. Противопожарные двери останутся опущенными, пока сигнализация воздуха не вернётся к состоянию тревоги [color=green]Зелёный[/color].

  Противопожарные двери, которые находятся в режиме блокировки, не поднимутся, даже если сигнализация воздуха вернётся к состоянию тревоги [color=green]Зелёный[/color]. Даже если разница в давлении решена, противопожарная дверь останется опущенной, пока сигнализация воздуха не отправит состояние тревоги зелёный снова.

  ## Работа под пожарными сигнализациями
  Когда подключены к пожарной сигнализации, противопожарные двери опустятся, если пожарная сигнализация сработала. Противопожарные двери останутся опущенными, пока пожарная сигнализация не будет сброшена.

  ## Пожарные сигнализации
  Пожарные сигнализации — это устройства, которые могут использоваться для централизованного управления всеми подключёнными противопожарными дверями.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Устройства с датчиками могут быть [textlink="подключены" link="Networking"] к пожарным сигнализациям, что вызовет пожарную сигнализацию, если датчик войдёт в порог температуры [color=red]Опасность[/color], определённый его датчиками.

  Когда пожарная сигнализация сработала, все подключённые противопожарные двери будут переопределены состоянием тревоги [color=red]Опасность[/color] и опустятся.

  Сигнализация автоматически очистится, когда датчик вернётся к порогу температуры [color=green]Нормально[/color].

  Вы можете вручную активировать и сбросить пожарную сигнализацию, взаимодействуя с ней.

  Это может использоваться для быстрого опускания противопожарных дверей в комнате вручную или для их поднятия после того, как нарушение было устранено.
</Document>
