<Document>
  # Добыча и хранение газов
  Газы часто используются постоянно. Независимо от того, теряются ли они в [textlink="космосе" link="Spacing"] или используются в камере сгорания, станция должна быть способна производить больше газа для замены потерянного.
  Она также должна хранить этот газ безопасным и эффективным способом.

  ## Газодобытчики
  Газодобытчики используются для пополнения запасов газа станции. Они находятся в резервуарах для хранения газа в Атмосферной системе.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerOxygenStation"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStation"/>
  </Box>

  Газодобытчики постоянно производят газ комнатной температуры и выталкивают его в открытую атмосферу. Им не требуется питание для работы, и они никогда не перестают работать, если только не достигнут определённого [bold]предельного давления[/bold].

  Вы можете увидеть больше информации о газодобытчиках, осмотрев их с помощью [color=yellow][bold][keybind="ExamineEntity"][/bold][/color].
  Попробуйте осмотреть газодобытчиков, представленных выше.

  Газодобытчики бывают разных уровней, причём более крупные версии имеют более высокое предельное давление, чем меньшие версии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogen" Caption="300 кПа"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStation" Caption="1000 кПа"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStationLarge" Caption="4500 кПа"/>
  </Box>

  Если газодобытчики когда-либо откреплены от станции, их можно снова закрепить с помощью обычного гаечного ключа.

  ## Хранение газов
  Резервуары для хранения газа используются для хранения газа, производимого газодобытчиками, и для предоставления его другим процессам. Они находятся в Атмосферной системе.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasOutletInjector" Rotation="270" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerOxygenStation" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    [color=#999999][italic]Пример небольшого резервуара для хранения газа[/italic][/color]
  </Box>

  Различные атмосферные процессы вводят и удаляют газы из резервуаров для хранения газа.
  Например:
  - Газодобытчик предоставляет свежие газы в резервуары для хранения газа, если есть место.
  - Сеть переработки вводит восстановленные газы в резервуары для хранения газа для повторного использования.
  - Установки, такие как сеть распределения и камера сгорания, удаляют газы из резервуаров для хранения газа.

  Резервуары для хранения газа разработаны так, чтобы их можно было измерять с помощью [textlink="газового анализатора" link="AtmosTools"].
  Поскольку выходной вентиль является [textlink="пассивным вентилем" link="PassiveVent"], вы можете использовать [textlink="газовый анализатор" link="AtmosTools"] для измерения содержания газа на входе [textlink="насоса" link="Pumps"], который забирает из резервуара для хранения газа.
</Document>
