<Document>
  # Проверка энергии
  Инженеры могут проверить энергетическую сеть, чтобы увидеть полезную статистику о ней.
  Это может помочь инженерам диагностировать проблемы с энергией и найти корневые причины проблем.

  ## Компьютер мониторинга энергии
  Компьютер мониторинга энергии — это устройство, которое может использоваться для проверки всех энергетических сетей на станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
  </Box>

  Компьютер мониторинга энергии имеет два основных раздела: карту станции и статистику энергии.

  Карта станции показывает:
  - Макет станции с выделенными [color=green]низкими[/color], [color=yellow]средними[/color] и [color=orange]высокими[/color] [textlink="сетями напряжения" link="VoltageNetworks"].
  - [textlink="Все АПК, СМЭС и подстанции." link="VoltageNetworks"]
  - Все [textlink="производители энергии" link="Generators"], подключённые к станции (обратите внимание, что им не нужно быть подключёнными к энергетической сети, чтобы быть показанными).

  Статистика энергии показывает:
  - Общий выход [textlink="генератора" link="Generators"], который генераторы в настоящее время производят для соответствия спросу сети.
  - Общее использование [textlink="батарей" link="PowerStorage"], которое представляет собой количество энергии, извлекаемой из батарей. Сети, полностью питаемые генераторами, покажут низкое использование батарей.
  - Общие нагрузки сети, которые представляют собой количество энергии, запрашиваемое станцией.

  В идеальной ситуации общий выход генератора должен соответствовать общей нагрузке сети, а общее использование батарей должно быть низким.
  Используя эти три статистики, инженеры могут получить точную картину энергетической ситуации станции.
  Например:
  - Если общий выход генератора ниже общей нагрузки сети, станция находится в энергетическом дефиците.
  - Если общее использование батарей высокое, станция извлекает энергию из батарей, чтобы компенсировать разницу.
  - Если оно равно нулю при нагрузке генератора ниже общей нагрузки сети, то станция активно находится в снижении напряжения, так как батареи полностью разряжены.
  - Если общий выход генератора выше общей нагрузки сети, СМЭС заряжаются.

  ## Вкладки устройств
  Компьютер мониторинга энергии имеет вкладки для каждой категории устройств на станции.
  Навигация по этим энергетическим вкладкам покажет статистику энергии для каждой категории устройств.
  Например:
  - Нажатие на источник покажет, к чему этот источник поставляет энергию и сколько энергии он поставляет. Это также выделит устройства, которые подключены к этому источнику.
  - Нажатие на СМЭС, подстанцию или АПК покажет две энергетические сети, к которым он подключён, сколько энергии он получает и сколько энергии он распределяет, а также точные устройства, которые обмениваются с целевым устройством.

  ## Проверка через мультитул
  Мультитул может использоваться для проверки энергетических кабелей, чтобы увидеть их статистику энергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Когда вы нажимаете на кабель с мультитулом, он покажет статистику энергии кабеля. Это включает:
  - Текущее снабжение, которое представляет собой количество энергии, которое источник предоставляет.
  - Текущее снабжение от батарей, которое представляет собой количество энергии, извлекаемой из батарей.
  - Теоретическое снабжение, которое представляет собой максимальное количество энергии, которое источник мог бы предоставить при спросе.
  - Идеальное потребление, которое представляет собой текущий спрос на кабеле.
  - Входное хранилище, которое представляет собой ёмкость батарей, которые в настоящее время заряжаются.
  - Выходное хранилище, которое представляет собой ёмкость батарей, которые в настоящее время разряжаются.

  Обратите внимание, что эта информация относится только к сети напряжения, которую вы проверили.
  Кабель [color=green]низкого напряжения[/color] (который, вероятно, обслуживает только несколько комнат) не покажет ту же статистику, что и кабель [color=orange]высокого напряжения[/color] (который обслуживает всю станцию).

  Это полезная информация, которую стоит иметь в виду, так как она может помочь вам устранить неполадки, почему "эта комната имеет питание, а эта нет!"

</Document>
