<Document>
  # Смешивание и фильтрация
  Смесители и фильтры газов — это необходимые инструменты для манипуляции составом газов в [textlink="трубопроводной сети" link="PipeNetworks"].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter"/>
  </Box>

  ## Смеситель газов
  Смесители газов используются для объединения газов в определённых соотношениях в [textlink="трубопроводной сети." link="PipeNetworks"]
  Они необходимы для создания контролируемых газовых смесей для различных применений.

  Смесители газов имеют 3 соединения: 2 входа и 1 выход, как показано ниже:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Основной" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Выход" Rotation="90"/>
  </Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Боковой"/>
</Box>

  Смесители газов будут по-прежнему соблюдать запрошенную газовую смесь, даже если один из входных газов недоступен. Например:
  - Если запрошенная смесь составляет 22% кислорода и 78% азота, но кислород недоступен, смеситель не будет работать, пока кислород не станет доступен.
  - Если кислород доступен, но при давлении ниже требуемого для создания правильной смеси при запрошенном давлении, смеситель всё равно создаст смесь, но выход будет при более низком давлении, чем запрошено.

  Смесители газов также смешивают газы на основе давления, а не молей. Это может вызвать проблемы, если газы находятся при разных температурах. Например:
  - Предположим, что смеситель газов должен был смешать Кислород и Азот в соотношении 1:2 при определённом давлении.
  - Азот в этом случае имеет удвоенную температуру по сравнению с Кислородом.
  - Более горячий газ имеет большее давление и, следовательно, меньше молей на объём, чем Кислород.
  - Из-за этого Азот будет иметь половину молей по сравнению с Кислородом, когда смеситель газов попытается создать смесь.
  - Выход будет 1:1 вместо 1:2. У вас будет 1 моль Азота на 1 моль Кислорода, вместо 2 молей Азота на 1 моль Кислорода.

  Смесители газов могут использоваться в различных применениях, например:
  - Смешивание кислорода и азота для создания пригодной для дыхания атмосферы
  - Смешивание кислорода и плазмы для сжигания плазмы с целью создания Трития

  ## Фильтр газов
  Фильтры газов используются для разделения газов из смеси в [textlink="трубопроводной сети." link="PipeNetworks"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Выход" Rotation="90"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Отфильтрованный выход"/>
  </Box>

  Фильтры газов станут заблокированными и не будут фильтровать газ, если любой из выходов заблокирован.

  Фильтры газов могут использоваться в различных применениях, например:
  - Фильтрация нежелательных газов из [textlink="трубопроводной сети" link="PipeNetworks"]
  - Разделение определённых газов для хранения в сети переработки станции
</Document>
