<Document>
  # Сети
  На станции устройствам нужно общаться друг с другом, чтобы выполнять свои функции.
  [textlink="Сигнализации воздуха" link="AirAlarms"] должны разговаривать со своими соответствующими устройствами, [textlink="двери" link="Airlocks"] должны быть подключены для формирования правильных шлюзов и многое другое.

  Это делается через две системы: систему подключений и систему списков.

  Вы можете использовать либо мультитул, либо конфигуратор сети для взаимодействия с этими системами.
  Вы можете переключаться между различными системами, используя [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color] или наведя курсор на устройство и используя [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
    </Box>
  </Box>

  Некоторые устройства потребуют доступа для подключения устройств к ним.
  Например, вам нужен доступ Атмосферной системы для подключения устройств к [textlink="сигнализации воздуха" link="AirAlarms"].
  Для дверей вам понадобится уровень доступа двери, к которой вы подключаетесь.

  ## Система подключений
  Система подключений используется для явного подключения двух устройств, например, подключения двери к другой двери.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockExternal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalButton"/>
  </Box>

  В системе подключений устройства имеют [bold]порты[/bold], которые способны либо отправлять, либо получать сигналы.

  Наведение курсора на порт покажет подсказку, которая расскажет, что делает порт.
  Например, выходные порты будут указывать условия, при которых они вызовут сигнал, а входные порты будут указывать, что устройство сделает, если получит сигнал.

  ## Система списков
  Система списков используется для подключения нескольких устройств к одному основному устройству, например, подключения нескольких атмосферных устройств к сигнализации воздуха.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
  </Box>

  Каждое устройство имеет свой уникальный адрес, который используется для его идентификации в системе списков. Когда вы подключаете устройство к основному устройству, вы добавляете адрес устройства в список устройств, с которыми основное устройство будет общаться.

  Вы можете сохранить адрес устройства на свой инструмент, взаимодействуя с устройством, используя [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Как только у вас есть список устройств, сохранённых на вашем инструменте, вы можете подключить их к основному устройству, взаимодействуя с основным устройством, используя [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color], что вызовет интерфейс.

  Интерфейс имеет несколько опций:
  - Установить: Перезаписывает текущий список подключённых устройств устройствами, сохранёнными на инструменте.
  - Добавить: Добавляет устройства, сохранённые на инструменте, к текущему списку подключённых устройств.
  - Очистить: Удаляет все подключённые устройства из сигнализации воздуха.
  - Копировать: Копирует список текущих подключённых устройств на инструмент.
  - Показать: Рисует линию между основным устройством и всеми подключёнными устройствами. Это полезно для визуализации области, которую покрывает сигнализация воздуха.

  Если вам нужно очистить ваш инструмент, вы можете нажать [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] на инструменте или использовать [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInHand"][/bold][/color], чтобы вызвать список сохранённых устройств, а затем нажать кнопку "Очистить".
</Document>
