<Document>
  # Пневматический клапан
  Пневматический клапан — это двунаправленный клапан, управляемый через вход давления.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve"/>
  </Box>

  Пневматический клапан имеет 3 соединения: вход, выход и управление.
  Сторона "входа" будет соединением входа/выхода с наивысшим давлением и может переключать стороны, делая клапан двунаправленным.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход/Выход"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Управление" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход/Выход"/>
  </Box>

  Клапан [color=green]откроется[/color], когда давление на стороне выхода будет ниже давления на стороне управления на [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color].

  Клапан [color=red]закроется[/color], когда давление стороны выхода достигнет давления стороны управления в пределах [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color].

  Например, пневматический клапан с управляющим давлением 500 кПа откроется, когда выходное давление будет 500 кПа - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color] или ниже, и закроется, когда выходное давление будет 500 кПа - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color] или выше.

  Управляющее давление клапана определяется соединением трубопроводной сети и, таким образом, может быть скорректировано на ходу с помощью [textlink="насоса" link="Pumps"] или другого источника контроля давления.

  ## Отличия от насосов

  Пневматический клапан отличается от [textlink="насоса" link="Pumps"], который перемещает газ посредством работы.
  Пневматический клапан — это пассивное устройство, которое перемещает газ на основе более высокого давления входного газа, и поэтому он иногда может заполнять объёмы быстрее, чем [textlink="насос" link="Pumps"].

  Например, пневматический клапан с управляющим давлением 500 кПа заполнит объём быстрее, чем [textlink="насос давления" link="Pumps"], установленный на 500 кПа.
  Однако [textlink="насос" link="Pumps"] сможет поддерживать давление в объёме более точно.

  Пневматический клапан может использоваться в различных применениях, например:
  - Для автоматического выпуска газов в камере сгорания на основе управляющего входа
  - Для быстрого заполнения объёма на основе настраиваемого управляющего давления

</Document>
