<Document>
  # Портативные генераторы

  Линия портативных генераторов "П.А.К.М.А.Н." используется для предоставления аварийного или дополнительного питания ключевым комнатам, областям или даже отделам.
  Их легко настроить и обслуживать, и они могут использоваться для питания критических систем и областей в случае отключения электроэнергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="М.И.Н.И.П.А.К.М.А.Н." />
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="П.А.К.М.А.Н." />
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н." />
  </Box>

  # Младший

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="М.И.Н.И.П.А.К.М.А.Н." />
    <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTank" />
  </Box>

  М.И.Н.И.П.А.К.М.А.Н. можно найти по всей станции в технических шахтах, и он идеален для того, чтобы экипаж сам настраивал его всякий раз, когда возникают проблемы с питанием.
  Его выходная мощность до [color=orange][protodata="PortableGeneratorJrPacman" comp="FuelGenerator" member="MaxTargetPower" format="N0"/] Вт[/color] достаточно для питания одной или двух комнат, что может оказаться бесценным в таких местах, как Медблок или Химия в Медицинском отделе.

  Топливо для сварки — единственный источник топлива, который может использовать М.И.Н.И.П.А.К.М.А.Н., и его можно найти в баках с топливом для сварки по всей станции, обычно в технических областях.

  # Большие

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="П.А.К.М.А.Н." />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma" />
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н." />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium" />
  </Box>

  П.А.К.М.А.Н. и С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н. предназначены для использования инженерами при крупных отключениях электроэнергии и дополнения питания в случае дефицита.
  Запуск более крупных [textlink="двигателей" link="SingularityTeslaEngine"], питание отделов и так далее.

  С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н. имеет большую выходную мощность (до [color=orange][protodata="PortableGeneratorSuperPacman" comp="FuelGenerator" member="MaxTargetPower" format="N0"/] Вт[/color]) и более длительное время работы при максимальной выходной мощности, но менее эффективно масштабируется до более низких выходных мощностей.

  Они подключаются напрямую к кабелям [color=yellow]СВ[/color] или [color=orange]ВВ[/color] [textlink="питания" link="VoltageNetworks"] и могут переключаться между ними для гибкости.

  С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н. и П.А.К.М.А.Н. требуют листы урана и листы плазмы в качестве топлива соответственно.
</Document>
