<Document>
  # Хранение энергии
  Из-за [textlink="наращивания энергии" link="Ramping"] важно иметь устройства хранения энергии, чтобы помочь сгладить всплески и падения в использовании энергии, а также предоставить энергию в случае энергетического дефицита.

  Каждый трансформатор для своего соответствующего уровня энергии ([color=orange]ВВ[/color], [color=yellow]СВ[/color] и [color=green]НН[/color]) имеет прикреплённую небольшую батарею для обработки незначительных всплесков и падений; однако это не жизнеспособно в случае большого дефицита сети.

  ## СМЭС

  Блок сверхпроводящего магнитного накопления энергии (СМЭС) — это устройство, которое может хранить большое количество энергии и быстро её высвобождать.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>

  Для зарядки блока СМЭС к клемме кабеля, указывающей на блок СМЭС, должно быть предоставлено питание [color=orange]ВВ[/color]. СМЭС будет получать энергию от клеммы и отправлять энергию снизу.

  Клемма обеспечит, чтобы [color=orange]ВВ вход[/color] и [color=orange]ВВ выход[/color] не соединялись.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal"/>
    </Box>

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Выход"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption="" Margin="0"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal" Caption="" Margin="0" Rotation="270"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Вход"/>
    </Box>
  </Box>

  СМЭС могут хранить [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] Дж[/color] энергии и могут выводить максимум [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] Вт[/color] мощности.

  Если батарея полна, СМЭС будет пропускать энергию, которую он получает от входного кабеля, к выходному кабелю. В случае энергетического дефицита СМЭС будет наращивать мощность для дополнения потребления энергии.

  ## Продвинутый СМЭС
  Блок продвинутого СМЭС — это более продвинутая версия блока СМЭС, которая может хранить ещё больше энергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESAdvanced"/>
  </Box>

  Они в основном используются в массивах СМЭС станции для хранения больших количеств энергии для энергетической сети станции.
  Они помогают дать инженерам время для настройки энергии в начале раунда или для предоставления энергии в случае энергетического дефицита в течение длительных периодов времени.

  Продвинутые СМЭС могут хранить [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] Дж[/color] энергии и могут выводить максимум [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] Вт[/color] мощности.

  Имейте в виду, что это не магическое решение для энергетических дефицитов, и они не могут хранить бесконечную энергию.
  Нагрузка станции быстро истощит эти батареи, если нет источника энергии, частично поддерживающего их.
</Document>
