<Document>
  # Энергия
  Энергия — это жизненная сила станции.
  Без неё станция быстро погрузится в хаос.
  Инженеры отвечают за поддержание энергосистемы станции, обеспечивая поставку, распределение энергии и удовлетворение потребностей всех отделов.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption=""/>
  </Box>

  В симуляции энергосистемы Космической Станции 14 есть много различных аспектов, а также задуманный геймплей инженерного отдела.

  Некоторая важная информация, которую стоит иметь в виду:
  - Станционные [textlink="генераторы" link="Generators"] имеют уровни и следуют иерархии. Чем ниже уровень, тем менее они устойчивы, но тем проще их настроить. Чем выше уровень, тем более они устойчивы, но тем сложнее их настроить.
  - Космическая Станция 14 имеет [textlink="сети напряжения" link="VoltageNetworks"], которые распределяют энергию по станции и понижают напряжение машинами, чтобы их могли использовать другие машины.
  - [textlink="Генераторы" link="Generators"] энергии имеют [textlink="наращивание" link="Ramping"], что означает, что им требуется время, чтобы соотнести спрос сети со своим предложением.

  ## Начало работы
  В начале смены станция работает исключительно на [textlink="батареях" link="PowerStorage"].
  Это продлится максимум 5-10 минут, в зависимости от энергопотребления станции.

  Чтобы продлить это, вы можете запустить [textlink="Двигатель Антиматерии" link="AME"] станции, или [textlink="ДАМ." link="AME"]
  Это значительно продлит время работы батарей станции, давая вам больше времени для настройки генераторов более высокого уровня [textlink="станции." link="Generators"]
  Вы можете продлить это ещё больше, установив [textlink="солнечные панели" link="SolarPanels"], которые генерируют энергию бесплатно.

  После настройки [textlink="ДАМ" link="AME"] и [textlink="солнечных панелей" link="SolarPanels"], вы должны генерировать приличное количество энергии.

  Теперь, когда вы выиграли себе время, вы можете сосредоточиться на настройке генераторов более высокого уровня [textlink="генераторов" link="Generators"], таких как [textlink="Двигатель Сингулярности" link="SingularityEngine"], который может обеспечивать энергией на протяжении оставшейся части смены.

</Document>
