<Document>
# Насосы
  Насосы — это основной способ активного перемещения газов через [textlink="трубопроводную сеть." link="PipeNetworks"]
  Они забирают газ с одной стороны и проталкивают его на другую.
  Существует два различных типа насосов:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="насос давления"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="объёмный насос"/>
  </Box>

  Некоторые важные вещи, которые следует знать о насосах:
  - Насосы [color=#a4885c]требуют питания[/color] через ближайший кабель НН для работы.
  - Насосы выводят газ со стороны с красной полосой.
  - Газ не может двигаться назад через насосы (хотя если вы используете насос только для этого, вам следует использовать [textlink="пассивный клапан" link="PassiveGate"] вместо этого).
  - Насосы не могут перемещать газы в трубы с давлением или объёмом, превышающим их [color=#a4885c]предел[/color]. Это приводит к их [color=red]блокировке[/color].

  Насосы будут показывать цветную анимацию, когда они работают.
  Если у них нет газа для перекачки или они заблокированы, они будут показывать мигающую [color=red]красную[/color] анимацию.
  Насосы, которые выключены, не имеют питания или откреплены, не будут показывать анимацию.

  ## Насосы давления
  Насосы давления — это наиболее распространённый тип насоса.
  Они перемещают газ на основе [color=#a4885c]давления[/color], что делает их полезными для контроля точного давления в трубе или для создания вакуума.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="насос давления"/>
  </Box>

  Насос давления [color=red]не может[/color] перемещать газ в трубу, которая имеет давление выше или равное давлению, установленному на насосе.

  Например, насос давления не может перекачивать газ в трубу, которая в настоящее время находится под давлением 500 кПа, если насос давления установлен на 500 кПа.

  Насосы давления могут перекачивать до максимального давления [color=orange][protodata="GasPressurePump" comp="GasPressurePump" member="MaxTargetPressure"/] кПа[/color].
  Они станут [color=red]заблокированными[/color], если попытаются протолкнуть газ в трубу с давлением выше этого.

  ## Объёмные насосы
  Объёмные насосы — это альтернативный тип насоса, перемещающий газ на основе [color=#a4885c]объёма[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="объёмный насос"/>
  </Box>

  Они чрезвычайно полезны для быстрого перемещения больших количеств газа.
  Обычно они могут достигать более высоких давлений, чем насос давления.

  Хотя объёмные насосы работают по принципу объёма, они станут [color=red]заблокированными[/color], если попытаются протолкнуть газ в трубу с давлением выше [color=orange][protodata="GasVolumePump" comp="GasVolumePump" member="HigherThreshold"/] кПа[/color].
</Document>
