<Document>
# Врач
Пришло время лечить. Или, по крайней мере, пытаться лечить, в любом случае. Врачи — основные заботящиеся о каждой царапине и ушибе, которые получают члены экипажа на станции, будь то небольшой порез или обваренные кожные покровы.

Это руководство даст вам основное представление о доступных вариантах лечения, сортировке и других способах ухода.

## Основы
Есть два способа узнать, что беспокоит кого-то: сделать сканирование (с помощью анализатора здоровья или медицинского КПК) или осмотреть их, нажав Shift-клик и кликнув по символу сердца.

По возможности, лучше использовать анализатор, так как в нём отображается больше инофрмации, чем при визуальном осмотре.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="examine patient"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="intern PDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Лекарства и варианты лечения
Прежде чем мы пойдём дальше, вероятно, будет полезно рассказать о типах повреждений и о том, что их лечит. На Вики можно найти более подробную информацию, но эти варианты используются чаще всего.

Важное примечание: Большинство лекарств имеют уровень передозировки, который нанесёт вред вашему пациенту. Химикаты также требуют времени для метаболизма в форме таблеток, если вы хотите, чтобы они действовали быстро, используйте шприц.

- Урон от тупых травм: Бикаридин или наборы от ушибов
- Урон от ожогов: Дермалин или мазь
- Токсин (Яд): Диловайн
- Токсин (Радиация): Хироналин или Аритазин
- Потеря воздуха: Дексалин или Инапровалин
- Потеря крови: Дексалин (Осмотрите пациента, если он бледный, ему всё ещё нужна кровь или железо.)
- Кровотечение: Транексамовая кислота и марля (Кровотечение также можно прижечь уроном от ожогов.)

На многих станциях есть комплекты в хранилищах, и у всех медиков есть некоторое оборудование в их стартовом поясе.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="brute kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="radiation kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="burn kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="toxin kit"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Базовое лечение и сортировка
Осмотрите вашего пациента и запишите важные детали: Жив ли он? Кровоточит? Какой тип урона?

Если жив, лечите его как можете лучше. Пациенты находятся в критическом состоянии при 100 уроне и мертвы при 200. Имейте это в виду при выборе способа лечения. Экстренные ручки и адреналин часто используются для поддержания стабильности пациентов.

Если возможно, пристегните их к медицинской кровати, если вам нужно время для лечения, вместо этого закрепите их на стазис-кровати. Просто имейте в виду, что метаболизм (а следовательно, и заживляющие химикаты) замедляется до минимума в стазисе, их нужно будет снять с неё, чтобы лекарство было эффективным. (Но пакеты с кровью, мазь и наборы от ушибов работают нормально.)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>
## Смерть и возрождение
Вы не можете спасти всех, иногда смерть случается. В зависимости от состояния тела, наличия души, а также если тело начало гнить, пациента всё ещё можно вернуть к жизни.

1. Есть ли у них душа? Это можно определить, если при осмотре появляется следующая фраза красного цвета: "Душа покинула тело". Если она не отображается, подумайте о том, чтобы хранить тело в лотке морга или использовать их для биомассы.

2. Разлагается ли тело? Если да, к сожалению, их придётся клонировать. Разлагающееся тело нельзя вернуть с помощью дефибриллятора. (См. Клонирование)

3. Если у них есть душа и они не сгнили, их можно реанимировать. Не считая потери воздуха, дефибрилляторы могут быть использованы для оживления пациентов с общим уроном менее 200. Химикаты не метаболизируются в мёртвом организме, но наборы от ушибов и мазь всё равно могут подлатать пациента. Используйте их, чтобы снизить количество урона настолько, чтобы его можно было оживить.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
