<Document>
# Врач
Пришло время лечить. Или, по крайней мере, попытаться. Врачи — основные специалисты по уходу за всеми «ай-ай» и «ой» экипажа: от царапины до обожжённой кожи.

Это руководство описывает доступные методы лечения, сортировку по приоритетам и другие аспекты медицинской помощи.

## Основы
Есть два способа понять, что не так с пациентом: сканирование (анализатором здоровья или медицинским КПК) или осмотр через Shift+ЛКМ и символ сердца.

Анализатор обычно информативнее осмотра: некоторые проблемы (яд, радиация) при осмотре не видны. Но он шумит и расходует батарею.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="осмотрите пациента"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="КПК интерна"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Лекарства и методы лечения
Прежде чем идти дальше, стоит напомнить типы урона и что их лечит. На вики больше деталей, но чаще всего используются:

Важно: у большинства лекарств есть уровень передозировки. Таблетки метаболизируются медленнее — для быстрого эффекта используйте шприц.

- Тупой урон: бикаридин или наборы от ушибов
- Ожоги: дермалин или мазь
- Токсин (яд): диловен
- Токсин (радиация): хироналин или аритразин
- Потеря воздуха: дексалин или инапровалин
- Кровопотеря: дексалин (осмотрите пациента — если бледен, нужна кровь или железо)
- Кровотечение: транексамовая кислота и марля (кровотечение можно прижечь ожогом)

На многих станциях есть аптечки в хранилище, у медиков — снаряжение в стартовом поясе.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="от ушибов"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="от радиации"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="от ожогов"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="от токсинов"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Базовое лечение и сортировка
Осмотрите пациента: жив ли он? Кровотечение? Какой тип урона?

Если жив — лечите по возможности. Критическое состояние — при 100 урона, смерть — при 200. Учитывайте это при выборе лечения. Для стабилизации часто используют медипены и эпинефрин.

По возможности пристегните к медицинской койке; если нужно время — к стазисной. В стазисе метаболизм (и лекарства) почти остановлен — для действия химикатов пациента нужно снять. (Пакеты крови, мазь и наборы от ушибов работают как обычно.)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>

## Оценка тел
Спасти всех не получится — иногда наступает смерть. В зависимости от [color=#a4885c]состояния[/color] тела возможны разные действия.

1. Есть ли душа? При осмотре ищите фразу: «Душа покинула тело». Если её нет — игрок ещё может быть реанимирован.

2. Гниёт ли тело? Тогда только клонирование. Гниющее тело нельзя оживить дефибриллятором. (См. Клонирование)

3. Если душа есть и тело не гниёт — реанимация возможна. При нехватке времени храните тело в морге — иначе оно начнёт гнить.

## Реанимация
Не считая потери воздуха, дефибриллятором можно оживить пациентов с суммарным уроном менее 200. Химикаты у мёртвых не метаболизируются, но наборы от ушибов и мазь всё равно помогают снизить урон до реанимации.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
