<Document>
[color=#1B67A5] КОМАНДОВАНИЕ.\n[/color]
(Капитан/ГП)[/color] Выдача ID с полным доступом без очень веской причины. Причиной могут быть, например, ядерные оперативники.
(ГП)[/color] Предоставление себе доступа к арсеналу и попытка вооружиться без предварительного одобрения.
(ГВ)[/color] Использование вашего гипоспрея в качестве оружия без надлежащей эскалации или причины.
Выдача/обмен важного оборудования антагонистам или экипажу без веской причины.
Отказ выполнять свою работу или бросание должности командования.
Плохая работа или недостаточное понимание ролей в вашем отделе.

[color=#CB0000] БЕЗОПАСНОСТЬ.\n[/color]
(Смотритель/ГСБ)Небрежное или ненадлежащее использование или распространение содержимого арсенала.
(Агент Внуиринних Дел)Умышленное вмешательство в нормальную работу службы безопасности и обработку/обыск заключенных.
Несоответствующие или слишком суровые сроки заключения.
Неспособность безопасно произвести арест.
Нападение/избиение заключенных в наручниках без уважительной причины.
Неуместные пермабриги или несанкционированные казни.
Неспособность должным образом обработать заключенных эффективным, безопасным и справедливым образом (освобождение заключенных без вещей и т.п.).
Неправомерное применение смертоносной силы.
Пренебрежение оказанием помощи или пренебрежение вмешательства в преступную деятельность.

[color=#F39F27] ИНЖЕНЕРНЫЙ ОТДЕЛ.\n[/color]
Порча электроснабжения или атмосферы станции.
Целенаправленная детонация двигателя антиматерии (ДАМ).
Целенаправленное высвобождение сингулярности.
Строительство построек или шаттлов в ущерб положению главной станции.
Электрификация дверей или механизмов, представляющих серьезную опасность для экипажа.

[color=#5B97BC] МЕДИЦИНСКИЙ ОТДЕЛ.\n[/color]
(Химик)Пренебрегание изготовлением лекарств для отдела.
(Химик)Отравление пищи, лекарств или чего-либо другого.
Отказ в лечении больных без уважительной причины.
Помеха клонированию и лечению.
Избавление от трупов, которые еще можно клонировать. Например путём переработки в биомассу.

[color=#C96DBF] НАУКА.\n[/color]
Использование произведённого оружия или бомб для вреда станции.

[color=#B18644] СНАБЖЕНИЕ.\n[/color]
Намеренный отказ выполнять заказы с допустимыми причинами, запрошенные экипажем или его отделами, особенно там, где такие заказы необходимы срочно.
Трата бюджета на заказ большого количества ерунды в ущерб станции.
Продажа имущества станции в ущерб экипажу или самой станции (например подстанции).

[color=#B18644] СЕРВИС.\n[/color]
(Шеф-повар)Разделка трупов, которых можно клонировать или убийство/разделка живых игроков.
(Бармен)Использование вашего дробовика в качестве оружия без надлежащей эскалации или причины.
(Клоун)Чрезмерный гриф, который вместо того, чтобы быть забавным переходит в самоантагонизм.
(Мим)Неправильное использование чата эмоций
(Священник)Создание культов или попытки человеческих жертвоприношений
</Document>
