<Document>
  [color=#FF0000]            Про игровой процесс.[/color]
  Уважение к другим игрокам.
  Имейте уважение к своим друзьям и остальным игрокам проекта, не пытайтесь портить игру намеренно. Данный сервер
  нацелен на создание игровых ситуаций самими игроками. Мы все здесь хотим отдохнуть, верно?
  Вам никто не запрещает и не ограничивает свободу действий если те не выбиваются из игровой атмосферы и не переходят в
  "несоответствие роли". Вы вправе делать то, что считаете нужным, но то или иное действите стоит того? Ваш персонаж
  должен, как в прочем и вы сами, здраво оценивать свои силы в той или иной ситуации. Относитесь к своему персонажу как
  к себе, не геройствуйте. 
  Помогайте новичкам, учите их, как когда-то учили вас. Не убийвайте и не портите зону для новоприбывших (пример:
  вокзал), это наказуемо. 
  Старайтесь решать конфликты без убийств и перестрелок, всегда позволяйте пройти переговорам.
  NanoTrasen запрещает персоналу станции штурм неизвестных шаттлов/шаттлов департамента спецопераций ввиду неизвестной
  угрозы и закрытой зоны.
  Если у вас появилась идея, которую можно воплотить в раунде, но с возможными большими смертям/мятежам/революции или к
  развитию не каноничных событий. Такие, как: Объявление независимости отдела поставок, мятеж против капитана или бунт
  против службы безопасности и т.п. сразу предупреждайте администрацию и спрашивайте, возможно ли это провести в данном
  раунде. 
  Дабы пойти на убийство - вы должно действительно серьёзно подумать, если вы сомневаетесь в том или ином случае
  спросите лучше сразу администрацию в AHelp. Самооборона разрешена до того момента, пока вы защищаете свою жизнь. Если
  человек уже на земле и вы его добиваете, это уже не защита, это убийство и неоправданная месть. Целенаправленное
  причинение вреда карается баном. За непреднамеренные действия, которые могут привести к смерти других игроков, вы
  будете наказаны в той же мере. 
  Использовать системно намеренно те или иные действия, которые могут привести к большим жертвам наказывается.
</Document>
