<Document>
  # Антагонисты, неантагонисты и Свободные агенты

  ## Неантагонисты
  Вы - обычное существо или член экипажа, которое не имеет особенных целей, помимо собственного выживания и выполнения своей работы.

  - Вы не можете помогать антагонистам без особо везких причин, например угрозы жизни.
  - Прямая охота на антагонистов недопустима, этим должны заниматься сотрудники Службы Безопасности. Исключением здесь может являться только отсутствие самой Службы Безопасности или Командования.
  
  ## Свободные агенты
  Как свободный агент, вы являетесь Полностью Нейтральной ролью. Вы имеете право принять сторону антагониста или неантагониста
  только в зависимости от внешних обстоятельств, которые мешают выполнению ваших целей.
  За свободного агента вы не можете вести себя как Мудак, для этого вы должны иметь какой-то везкий повод.
  
  Примеры:
  - Цель Скелета - выживание и достойная жизнь, избрать сторону антагониста он может если к нему начнёт проявлять агрессию экипаж, а сторону неантагониста если его назначат в экипаж станции.
  - Цель Короля крыс - наращивание армии и еда. Может вести себя как антагонист при внешней агрессии, или неантагонист при попытках сотрудничества с ним экипажа.
  
  ## Антагонисты
  Задача антагонистов - сделать раунд интереснее и опаснее для остальных игроков в разумных пределах.
  Правила сервера превыше правил вашей роли и её интересов! В остальном вы свободны в выполнении целей.
  
  Если вы считаете, что не справляетесь со своими целями по ходу игры или не понимаете,
  что от вас требуется для её достижения - обратитесь к администрации за помощью для решения этого вопроса через Ahelp.
  
  ## Специфичные правила ролей антагонистов
  
  - [bold][textlink="Монстр из вентиляций" link="MinorAntagonists"][/bold] - Вы должны атаковать экипаж, но не можете ломать сложные структуры, если они не мешают вашему перемещению.
  - [bold][textlink="Агент синдиката" link="Traitors"][/bold] - Вы соблюдаете правила вашей корпорации-заказчика. Выполнение целей на эвакуационном шаттле запрещено, если у вас нету цели на Славную смерть или Захват эвакуационного шаттла.
  - [bold][textlink="Ядерный оперативник" link="NuclearOperatives"][/bold] - Вы обязаны использовать все доступные средства для взрыва станции. Запрещено чрезмерно растягивать раунд.
  - [bold][textlink="Блоб" link="Blob"] или [textlink="Зомби" link="Zombies"][/bold] - До превращения вы имеете право на вольный антагонизм, кроме крупного саботажа.
  - [bold][textlink="Революционер" link="Revolutionaries"][/bold] - Ваша цель - убийство всех глав, убивать экипаж с Щитом Разума, который не представляет никакой угрозы Революции, не рекомендуется. Если Глава революции конвертировал вас без вашего согласия, вы можете не подчиняться приказам Главы Революции, однако при этом не можете идти против самой революции.
  - [bold]Вампир[/bold] - Вы имеете право только на тихую игру и тихие одиночные убийства. РДМ на этой роли строго запрещён, убивайте только при полной уверенности и готовности.
  - [bold][textlink="Вор" link="Thieves"][/bold] - Вы не имеете право на убийства, необоснованное приченение вреда и вообще в целом вызывать сильную помеху экипажу напрямую. Вы - клептоман, и можете воровать ценные предметы, пока вы уверены, что вас не смогут поймать. Ставьте в приоритет воровство вещей, которые есть у вас в целях.

</Document>
