<Document>

  # 8. Эротический контент

  8. Возраст
  Действия нарушающие возрастные ограничения сервера.
  Одно из самых главных правил проекта - вам должно быть минимум 18 лет для игры на нашем сервере. Иными словами, лишь совершеннолетние пользователи могут играть и находиться в нашем Discord сообществе. Нарушение данного правила карается перманентной блокировкой, без возможности обжалования по наступлению совершеннолетия.

  В случае подозрения в несовершеннолетии вас могут направить на проверку возраста к Руководству сервера. Не отправляйте личные данные и/или фотографии документов лицам не являющимся руководителями проекта.

  Даже шутки о вашем возрасте могут привести к блокировке. Администрация может понять любую шутку, кроме этой.

  Отыгрыш несовершеннолетних персонажей карается перманентной блокировкой без возможности обжалования.


  # 8.1. Запрещённые фетиши.

  Не каждая тема или фетиш подойдёт для ERP отыгрыша на сервере. По тем или иным причинам на проекте запрещен отыгрыш с такими фетишами, как:
  Педофилия, зоофилия, некрофилия, копрофилия, gore (очень жестокий секс с кровью, мясом и расчленением), vore (поедание разумных существ заживо), и другие отвратительные и/или спорные фетиши.

  Устраивать ERP процесс с ССД персонажами также запрещено.

  # 8.2. Приоритеты.

  Мы за ERP отыгрыш, но не стоит ставить его на первое место, если вы играете важную роль в жизни станции.

  Очевидно, что если обычный интерн или бармен отлучится на час - ничего страшного не произойдёт. Но если вы являетесь главой или кем-то, без кого станция не может обойтись - позаботьтесь о работе своего отдела/станции. Например, попросите кого-нибудь подменить вас или сделайте свою работу наперёд.

  ERP разрешено для игроков на СБ, пока от них ничего не требуется. При Синем коде вам скорее всего поступят вызовы, на которые вы обязана среагировать. Во время Красного кода и выше, вы просто обязаны прекратить ЕРП и начать делать свою работу. Нон-кон в вашу сторону или наоборот не является исключением.

  Если вы собираетесь ЕРПешить в качестве главы/капитана, сосредоточьтесь на своей роли в первую очередь. В противном случае, заходите за ассистента, чтобы заниматься подобным. Это означает, что в тот момент, когда появляется работа, ЕРП прекращается. Это в особенности касается ГСБ, особенно при Красном Коде.
  Не предоставляйте доступ без причины своим друзьям и не позволяйте ассистентам иметь доступ в ваш офис в качестве ваших личных помощников и ЕРП-дружков.

  Медицинский и Инженерный отделы тоже подпадают под ответственные роли, если из-за ЕРП их прямые обязанности не были выполнены и привели к критическим последствиям в Синий Код и выше.

  Нарушение данных пунктов будет расцениваться как нарушения правила 8.2. Приоритеты с Джоб-Баном в занимаемом отделе.


  8.3. ERP полиция

  Запрещено намеренно прерывать ERP процесс, вмешиваться или мешать ему, не имея на то весомой причины.

  Взломать заблокированный шлюз в дормах смеха ради - является нарушением данного правила.
  Ворваться в дормы за антагониста, если вашей целью является участник процесса - не является нарушением данного правила.

  Данное правило не распространяется на публичные ERP процессы.

  Также злоупотребление на КМД ролях в виде выдачи указаний на повсеместный запрет на ЕРП будет караться по аналогичному правилу.
  Например:

  - Запрет на ЕРП главам будучи Капитаном;
  - Запрет на ЕРП персоналу СБ будучи ГСБ;
  - Запрет на ЕРП Боргам будучи цИИ;
  - и тд.

  Данный аспект и так регулируется на уровне ООС, смотрите пункт 8.2 «Приоритеты»


  8.4. Приватность.

  На нашем сервере вы можете устраивать публичные ERP процессы (хоть это и наказуемо согласно Корпоративному Закону), а также приватные ERP процессы. Для этого в каждой комнате дорматорий есть специальная кнопка для того, чтобы поставить шлюз на болты.

  В случае, если поставить шлюз на болты невозможно, но ваще место достаточно уединённое, то вы можете обратиться к администрации в Ahelp для того, чтобы вам поставили болты на шлюз. Если нужно будет их снять - вновь напишите администрации.

  Если ваше место отыгрыша является публичным (бар, коридор, тот или иной отдел), то очевидно, что ни о какой приватности речи идти не может, поэтому не стоит просить заболтировать шлюзы в подобные места.

  Установка камер видеонаблюдения в каютах Дормиториев и/или выдача указаний на совершение данных действий, также будет рассматриваться как нарушение. (Особенно это относиться к цИИ)

  
  8.5 Распространение.

  Каждый игрок имеет на сохранение личной тайны и приватности.

  Нельзя каким-либо образом распространять скрины и видео с ERP-процессом без разрешения всех участников этого процесса.


  8.6. Статусы ERP

  — Уровень вашего погружения ERP на сервере, прежде всего, зависит от вашего статуса: Полное ERP, Неполное ERP, Отказ от ERP.

  — Полное ERP — этот статус вы ставите на свой страх и риск. Это значит, что ваш персонаж может быть подвержен любому ERP-вмешательству, даже к такому, как изнасилование, хочет ли он того, или нет. Для того, чтобы отыгрывать ERP с другим игроком, с таким же статусом, предварительного согласования в ООС-чатах вам не требуется.

  — Неполное ERP — возможно, самый оптимальный вариант для многих людей, которые хотят получить забавный опыт на нашем сервере, но и при этом, застраховать себя от нежелательных последствий. Другие игроки могут проявлять к вам знаки внимания (в т.ч. домогаться), но при первом требовании в LOOC-чате игрок обязан прекратить. ERP-отыгрыш должен иметь добровольный характер и исходя из ситуации, рекомендуется согласовать с игроком дальнейший ERP-отыгрыш.

  — Отказ от ERP — тут всё просто. Никто на сервере не имеет права склонять вас к какому-либо ERP-отыгрышу, а любые попытки его проявления в вашу сторону повлекут за собой дальнейшее разбирательство с администрацией.

  — Также, может быть такое, что статус не будет указан и вовсе. В таком случае, перед началом какого-либо ERP-отыгрыша, обязательно согласовать все дальнейшие действия с игроком в LOOC.
</Document>
