<Document>
  # Запросы отдела снабжения
  [textlink="Отдел снабжения" link="Cargo"] всегда может заработать, продавая товары, когда им вздумается. Однако есть способы заработать ещё больше денег, если более избирательно подходить к тому, что и когда вы продаёте. Один из таких способов - [color=#a4885c]запросы[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoBounty"/>
  </Box>
  На каждой станции есть определённое количество доступных запросов. Их можно проверить на [color=#a4885c]консоли запросов[/color], которая показывает следующую информацию о них:
  - Какие предметы нужны для выполнения запроса
  - Сколько денег вы получите за выполнение запроса
  - Сколько времени осталось до истечения срока запроса

  При условии, что вы сможете достать все предметы для этого, затратив минимум времени и средств, вы сможете завершить запрос и получить значительно большую сумму, чем если бы вы продавали предметы обычным способом.

  ## Выполнение запросов
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPallet"/>
  </Box>
  Как только вы соберёте предметы, необходимые для запроса, завершить его будет проще простого.:
  - Поместите все предметы в ящик и [bold]закройте его![/bold].
  - Возьмите этикетку манифеста, нажав кнопку [color=#a4885c]распечатать этикетку[/color] на консоли запросов.
  - Поместите этикетку на ящик, в котором находятся предметы.
  - Переместите ящик на грузовой шаттл.
  - Продайте его.

  Имея [color=cyan]Лист заказов[/color], теперь именно вы отвечаете за сбор нужных товаров. Большинство отделов выдадут вам то, что нужно, если попросить их с этим листом.

  Когда соберёте всё необходимое, вернитесь в грузовой отсек и сложите товары в пустой [color=cyan]Ящик[/color]. После того как всё окажется внутри, закройте его и прикрепите к нему Лист заказов.

  Чтобы подтвердить выполнение задания, используйте на ящике [color=cyan]Инструмент оценки[/color]. Если всё сделано правильно, он покажет подтверждение выполнения заказа.

  ## Продажа заказов

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
  </Box>

  После того как убедились, что заказ выполнен, действуйте так же, как при обычной продаже.

  Отправьте ящик на [color=cyan]Торговую станцию[/color], продайте его — и готово!

  Когда вернётесь, появится новый заказ, который можно будет взять.

</Document>
