<Document>
  # Криминальные записи
  Консоль криминальных записей есть в отделе безопасности каждой станции — она служит для отслеживания и управления криминальной историей и статусом всех членов экипажа из манифеста.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Любой может открыть интерфейс консоли, но изменять записи могут только те, у кого есть доступ СБ.

  Интерфейс состоит из следующих элементов:
  - Строка поиска с фильтром, позволяющим искать членов экипажа по имени, отпечаткам пальцев или ДНК.

  - Список всех членов экипажа в манифесте; выбор записи показывает криминальные данные. Список фильтруется строкой поиска — очистите её для общего обзора!

  - Сами криминальные записи

  - Кнопка фильтра под списком экипажа показывает только разыскиваемых, задержанных или на УДО.
  В разделе записей вы можете:
    - Просмотреть информацию о члене экипажа, связанную с безопасностью: имя, отпечатки пальцев и ДНК.

    - Изменить статус между [color=gray]нет[/color], [color=yellow]разыскивается[/color] и [color=red]под арестом[/color]. При статусе «разыскивается» нужно указать причину.

    - Если человек в розыске, причина отображается под выпадающим списком статуса.

    - После ареста обновите статус на консоли, чтобы все знали, что его больше не нужно задерживать.

    - После отбытия срока отпустите его и смените статус на «нет», чтобы никто не принял его за беглеца.

    - Открыть окно «История преступлений» для просмотра или редактирования.

  В окне «История преступлений» перечислены преступления и его можно изменять несколькими способами:
    - Автоматически — при установке статуса «арестован». Причина добавляется с префиксом «АРЕСТОВАН:» для отличия автоматических записей.

    - Вручную — кнопка «Добавить» и ввод текста. Укажите преступление и приговор; время смены консоль добавит сама.

    - Выберите лишнюю строку и нажмите «Удалить». Удобно для очистки записей от проделок клоуна с украденной ID-картой.

  Теперь вы можете стать тем офисным работником, которым всегда мечтали быть.
</Document>
