<Document>
  # Служба безопасности
  Обеспечение безопасности станции и экипажа является задачей номер один для Службы безопасности. Независимо от того, кто это - агенты Синдиката, Ядерные оперативники, инфицированные, или просто буйные сотрудники. Служба безопасности готова поддерживать порядок и контролировать толпу.

Они сталкиваются с [textlink="Агентами Синдиката" link="Traitors"], [textlink="Ядерными Оперативниками" link="NuclearOperatives"], [textlink="Зомби" link="Zombies"] и непокорным персоналом.

## Персонал
Персонал [color=#cb0000]Службы безопасности[/color] состоит из курсантов службы безопасности, офицеров службы безопасности и детектива. [color=#cb0000]Службой безопасности[/color] руководят Смотритель и Глава Службы Безопасности.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSecurity" Caption="Офицер СБ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineDetective" Caption="Детектив"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineWarden" Caption="Смотритель"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="ГСБ"/>
  </Box>

## Снаряжение
Сначала у нас есть несмертельное оружие, на шаг выше простого указания кому-то сотрудничать с инструкциями. И оглушающая дубинка, и оглушитель способны ограничивать движение нападающего, тогда как наручники можно применить, чтобы лишить преступника свободного передвижения и доступа к своим рукам. Наручники также опрокинут человека, если ваш [color=red]режим вреда[/color] активен при снятии наручников.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDisabler"/>
  </Box>

  ## Вспышки
  Вспышки являются эффективным средством для разгона толпы и задержания особо ловких целей, при этом большая площадь воздействия ослепит всех, кто не имеет соответствующей защиты.
  Стоит отметить, что вспышки можно использовать как на большом расстоянии (горячая клавиша [color=yellow]Z[/color]), так и при атаке кого-либо при активном [color=red]режиме вреда[/color]. Важно отметить, что локальные вспышки оглушают в [color=yellow]2,5[/color] раза дольше, чем вспышки на большой площади.
  Служба безопасности и [color=#a4885c]некоторые[/color] другие сотрудники имеют средства защиты глаз от вспышек и светошумовых гранат.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>
  </Box>

## Смертельное оружие
Если ситуация этого требует, [color=#cb0000]Служба безопасности[/color] имеет доступ к лазерным винтовкам, ружьям, пистолетам и автоматическим винтовкам, способным вести существенный огонь против любого, кто выступит против станции.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunKammerer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolMk58"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
  </Box>
</Document>
